點解香港啲違法泊車咁嚴重？

我冇渣開車，但注意到啲死車好影響道路安全，過馬路好難睇到有車嚟緊，嚴重到啲大路都係咁泊，有唔少係重型車，成條路冇咗一半，當咗老奉咁，香港咩事

唔夠停車場

觀塘大把停車場，不過從來無人泊咁解

幾多乞衣車場有位都唔泊

如果講26的話
就真係冇乜位泊

大把搵食車尻泊
觀塘有排執正黎做抄牌
就話阻住搵食
惡撚到閪

健康問題

如果個個場都係10蚊個鐘 日泊60
咁條街會少好多違泊

唔想比錢泊車

睇位置姐
觀塘偉業街同佐敦 油麻地搵停車場比我
油麻地多層停車場都要拆啦

例如中環你想泊都冇得泊,萬宜大廈時租長期full一係就ifc/上環行過去
旺角朗豪坊星期六日都排到傻啦

你去澳洲美國加拿大 係可以停係屋企門口,拎permit 就得
返工一樣有停車場,除左CBD 一樣天價泊車
其他根本冇得咁比較

其實楂得車都係想方便

就算有停車場
都唔會係正隔離

可能要行5-10 分鐘 甚至更耐

為方便 搵食車違泊多

送貨果d點泊停車場

班仆街當正自己去到邊泊到邊係應份,有位泊又話嫌遠唔想行.藉口多多,買少少嘢又話泊一陣,痾篤尿又話泊一陣,俾人抄牌鎖車就屌媽拆蟹,香港人揸車係全世界最乞兒!

黑警咩都唔做，淨係打壓示威同後生仔

真香港人唔會咁的,
全部都係大陸人黎
一定係咁

放心 好快會有智障燈柱影違泊 最好影埋D撚屌行人亂過馬路你敢反對？違反國安法

觀塘好多？咁我上環返工係咪要過觀塘泊底先？

又要拎第二個特區嚟講喇。

今日工作上做啲資料搜集，澳門過去10年，政府停車場由26個增加到56個
泊位數目多咗3倍

香港就起碼拆咗2個過千泊位嘅大型停車場大樓

其實我去中環一定泊林士街，方便
去金鐘泊大會堂都係等十零分鐘

其實歐洲都好撚嚴重

泊停車場比貴之餘仲要遠
錶位又真係嚴重不足

1. 市區車位數量大幅減少

2. 價錢合理嘅公營停車場愈來愈少
取而代之都係高價嘅私營場

有次去金鐘力寶，無一個停車場
隨時坐地鐵仲近

個閪個停車場都咁撚貴
局鳩你泊

貴唔係問題 我住九龍灣 個個車場full 要排30部車以上
我排左2年都仲未有位

悉尼都係

有時有啲路, 根本唔多車, 泊車唔會左到人, 但係就唔肯去整錶位
另外有D路段錶位都可以定繁時唔俾泊車架, 又唔攪
錶位過左12點又可以收夜泊架, let say $40一晚, 又無

一陣告又話政府好等錢洗，點告？一向民粹主義

因為 03 年之後大幅調低左車位比例
當年啲人屌話停車場空置率高
好多車場都改左用途

好多錶位都俾人長期罷住

新發展區一個錶位場都冇
例如天水圍, 將軍澳, 啟德
泊短時間都要逼你入場

搵食車大L晒嘛
泊一架阻嘅地方等於幾架私家車

有幾多時真係抄牌先??????

呢兩個月抄都仆街
不過香港大把有錢人

而家狂抄
割韭菜咁割

其實係死仆街, 不過有啲我見佢真係全日都入足錶, 都真係吹佢唔漲

停車場唔夠係真既 (私家車/重型車都係)
夠車位既時候, 又點會有咁多天價停車場

呢排抄得好勁，
日抄夜抄，
抄到慌呀。

因為太多乞衣學人買車， 同埋香港人普遍冇公德心同自私

近排搬咗去牛頭角九龍灣中間，屌你真係唔揸好過揸

都唔知邊個粉皮諗都市規劃, 咁大個社區無泊車, 地面唔多位咪起地底囉
乜乜社區會堂, 政府大樓起停車場囉! 政府停車場入面有死車又唔解決

入車場160/日 泊車3日抄1次320 數學題黎啫

黑警日日抄
個個鐘頭抄就唔會咁多

庫房又會收多d錢
係佢地唔做姐

搵食車如果泊得好地地係for上落貨或者等貨已經係容忍啲極限

屌佢老母啲私家車
有錢買Tesla冇錢泊停車場嘅車主死撚咗去算啦

乜香港有都市規劃?

其實渣車為左方便搵食車就更加

咁無架喎...自由社會, 就係乞衣有個錢都買到車
咁政府又唔會理香港車多既問題, 又唔收緊出牌
舊車又唔取締, 有咩辦法

起得多停車場之後唔會多咗人買車？
買架2手都只係幾皮
一個單位都幾球會買唔起車？

路窄人多車多

去到萬宜冇位
想兜個圈返去起碼15 mins

即係唔起停車場係可以阻止人買車?
Sorry 事實答咗你, 泊滿街

亂抛垃圾， 唔戴口罩， 係室內吸煙罰既錢係抄牌幾倍

你話抄牌邊有阻嚇力

因為貴
二來方便

你只係想落車放低D 野
無理由泊架車入車場

其實政府係可以有N 個方法解決
但佢地無做

深水保落車去觀塘泊好唔好?

錶位不足

3.罰款與停車場收費唔成比例
抄牌$320，停車場我當泊半日$150
抄牌可以博一博慳返$320
停車場硬食$150
博到2日=打個和
博到3日=賺咗

唔中意咪移民囉

由其係d死人on9 自私私家車撚
泊哂係貨車上落貨位 巴士站
搞到要係路中心上落貨 塞哂條路

冇車 就收下皮先
自從上年運動開始完 已經抄得好撚勁
以前有d 偏僻 好似貨櫃碼頭都唔會抄 太多搵食車 又唔阻人
宜家日撚日抄
真係急尿都唔敢落車柯

起夠停車場就唔會泊滿街？
泊滿街就係上限
起停車場起到夠位，個個買車，跟住又變唔夠位， 咪又係去返泊街

泊街班友買車既時候係咪唔夠停車場位？
如果買既時候夠位之後唔夠咪即係起幾多停車場到最後都係唔夠位

如果買既時候唔夠位之後都照買咪即係一早預泊街

方便， 有班弱智話夠停車場就少d人泊街

我都喺上環
啲停車場一係得時租一係難泊
得個林士街有日泊叫好啲但遠，
有時行開行埋5-10分鐘 ...

如果抄1次罰3200 邊撚個違泊

雙黃都照泊啦 吹咩

人地東京係要有車位先可以買車
咁樣少車位都可以無違泊

亂抛垃圾室內吸煙唔戴口罩都千五以上啦
真係唔明抄牌點解仍然咁平

支持報運輸署抄鳩晒佢

通常都會泊入停車場 但係都要視乎停幾耐同埋個停車場咩價錢 20蚊以上就要諗一諗

放工時間排隊出場都半粒鐘,出完場再塞半個鐘離開觀塘

合法同違法差好遠。。。 外國大多數都合法停係街
香港乜都違法

香港起完啲大廈完全冇諗過比位上落貨上落客

跟住班撚樣話多停車場就唔會有人泊街

事實兜多幾層班友都唔肯兜寧願泊街
話起多d停車場就解決問題真心弱智

其實 K-car 唔撚洗車位都得
所以日本周街都係K-Car

當你黑仔一個月抄到十張都係$3200
都未夠你市區租一個月車位

想解決問題一係提高罰款，一係就租個車位唔好下下都4 5K一個月

你就弱智
唔夠停車場係事實
如果停車場多D
收費平D
咁咪個個停車場都方便

家下泊個車要再行十分鐘
來回二十分鐘, 鬼同你泊車

政府想多d收入可以密d抄牌
有錢又多人支持

呢樣真
一個月10張

應該都夠買起d 錢7

以後唔敢渣出街

合理，鼓勵人買細車，變相用少d車位同道路面積

1823啦

我住天水圍
政苦肯將平時違泊啲位全部劃嚟做咪錶咪得
一家便宜幾家著

APM 收工時間
排幾層樓

起地下停車場囉

乜d停車場係多維空間可以同一度放多幾個位？
起得多遠d高d既停車場咪一樣要行

將軍澳話左起即刻比人禁住

起咁多車位

我d車位邊個黎買 拉低哂我d車位價

賤種多

某部份人係因為想慳錢所以違泊
你亂拋垃圾都1500啦
違泊改到1500都唔係好過份

利申：有揸車，泊開停車場

我架車都擺咗喺牛頭角算
好在唔係日日渣

一個單位都幾球，車位邊有得減

亂抛垃圾室內吸煙唔戴口罩都千五以上，點解抄牌仍然係3百2

邊有禁住？ 政府話照起喎

咁起碼就腳左先
可能本身行10個街口 變左行5個街口已經好好多

違泊影響大咁多，每個鐘3千都唔過份

加上日本違法泊車會扣分

到時就覺得5個街口都係遠

星期六試過係荔枝角見到有條大街
同一時間有6條友係到抄緊

其實係私家車太多

班弱智撚樣就死都話只要停車場多就無違泊
唔敢提加抄牌錢同扣分

咁你係咪支持政府拆車場 + 唔起新?

因為違泊真係嚴重先要咁多人抄

因為班乞衣有錢買車無錢租車位，仲會大大聲話比牛肉乾仲平

蚛蟈人基因

真
支持違泊一次減三分

條街即刻暢通無阻

我支持加抄牌罰款同扣分

黑警保皇黨唔做嘢

yes
班撚樣唔敢提

收皮啦, 事實就係只要冇曬啲違泊, 放工時間都可以好順暢

坦白講,明知無位就應該唔好買車啦,買完架車返黎話無位泊就周街泊,大撚哂咩
最衰就係果班人成日泊到頂住D大車過,搞到成條路塞死哂

手車屎就成日撞車又塞

這是我認識的觀塘嗎

順暢唔係因為無違泊，係因為無意外
唔熟觀塘就咪拎觀塘做例子

點解有錢買車冇錢泊車?

最好笑就係 有啲人揸得車又要泊街 但又要驚比人抄牌

加到罰1500都得

啲車撚最鐘意喺度懶呢樣嗰樣
塞車我無份造成
違泊我被迫

又唔諗下自己住緊喺大城市邊有可能個個一部私家車同埋咁多咪錶車場畀你
個個都想喺自己去嘅地方樓下有個10蚊一個鐘嘅停車場㗎啦
如果個個都夢想成真你諗下有冇可能？
一啲都唔現實又逃避問題推卸責任

少車唔止少違泊，兼且可以少意外
少意外就可以少塞車

觀塘屯公唔撞車就唔塞，一撞就塞到仆街

因為果班垃圾囉

扣埋分班有錢佬更加唔敢違泊，唔通個個月換司機咩

違泊到三線變一線係咪意外呀
唔好再死拗啦, 肉尻酸呀清

上次去太子長沙灣個頭
一個停車場都冇
唔泊街可以點

唔好渣車

太撚貴囉因為

依排緊係唔係啦

揸得車就係貪方便點到點
門口泊就一定最方便
有條撚樣話5個街口都好
真係人唔笑狗都吠
咁大既大話都講得出

唔怕麻煩就一早搭巴士叫的士uber啦， 洗會揸車

哦

香港如果肯出力捉
一日收多(幾)十萬
個撚個都鳩泊

班黑警如果日日抄你估下有冇人泊
犯法就係犯法

規劃垃圾 唔夠落貨區，咪錶又俾人霸鳩晒

唔違泊有意外咪一樣塞

香港政府個邏輯好ON9
成日覺得香港唔起泊車位 咁D人咪唔會買車 但問題係 買車既人係少左 但少既人數根本係解決唔到問題 買左車/靠車搵食既人 只會因為唔夠停車位 同你鬥對賭320

我泊停車埸一個月3300 我就賭你一個月炒唔到十一張 就算衰左今個月 都仲有下個月 仲有一個問題 大貨車/拖頭根本係無位泊 好多時候市區根本係無提供過任何停車埸俾佢地泊車 根本係焗住泊街

好啦就算我屋企泊到車 去到其他地方都未必有車位 宜家你想去油麻地都唔知可以泊邊 (油麻地公眾停車埸收緊皮)

成個香港車輔問題 香港政府成個處理方案根本係錯曬 根本成個方向應該要係地區電子收費(EG中環/尖沙咀) 新建停車埸面積比例要同商埸及住宅面積成比例 政府帶頭重建多層停車埸 然後係提供到足夠車位情況下 將現時違例泊車既罰金提高五倍 咁就成個問題就可以解決好多了

樓上有人講東京違泊會扣分，可以參考

觀塘逢一至六都有意外？

無冷氣 又要行 不了
行咇都係坐車算

有意外係咪會塞？

最基本起停車場都唔做，反而拆

上面成班傻仔要市民就返政府
做奴隸做到傻撚左
政府施政不力要市民自己受返仲要我去幫佢抹屎忽

扣分加罰款，搞掂

無意外都塞喎

咁你係咪無交稅

如果可以zoom抄牌
佢地一定坐係狗局玩google map咁

咁你一定未住過台灣

倒果為因

由港英年代政府都係用停車場數量嚟限制私家車數量，迫啲窮閪或偽中產用公共交通工具。

但近十年就算有停車場，啲柒頭都係唔泊入去，唔撚俾錢。

政策執行失敗，係因為黑警唔撚做嘢，自己走去強姦，偷嘢，打劫，販毒。但真係佢哋嘅工作抄牌之類嘅當然冇人理啦。

你試下一停車超過一分鐘即比人抄牌，再停多一分鐘再抄，啲柒頭即泊入停車場啦。

到時停車場加價，當加到啲柒頭頂唔順，啲窮閪殘車偽中產攞晒啲車去劏啦（啲車太殘非洲都唔撚收）

不嬲去油尖旺唔揸車係常識嚟啦
市中心咁多人去就算有再多咪錶再多停車場都唔會夠塞晒路面所有私家車

去得就預咗㗎啦
唔會係泊街嘅理由嚟囉好冇

真 佢收返平少少既都廢撚事搏佢唔抄牌

一係佢就再加定額罰款個價 不過到時應該連班藍絲都會出黎暴動

都話唔熟觀塘唔好拎觀塘做例子

個個返觀塘住觀塘都希望無意外就收貨
一有意外成粒鐘都出唔到

乜撚呀 依家咪講緊我交左稅個政府做唔撚到野囉

新圍良景4線變2線
大型車轉彎要用埋對頭線,次次見巴士都過得好牙煙

政府做唔到野你照交稅你做奴隸做到傻撚左

香港政府係咁,唔識解問題,違泊正係識抄牌,太多垃圾就徵費,問題根本冇解決過,城市規劃又垃圾到嘔

其實一句講灑，咪又係土地問題同太多人，咁撚細個地方要住700萬人，根本就連好想買車果班人都滿足唔到，起多停車場其實真係解決到，因為只會有一定比率既人會想買車，而香港又細交通又方便，呢個比率應該會比其他國家既人低

但問題係，到底香港咁撚細個地方住700萬人，仲要不斷新移民，連住都唔夠，係咪有可能有足夠既土地起車場，政府咩research都唔做，明顯係無心理，所以講咩都係廢話

PS：唔好以為扣分推行壓力就會細，有車既都唔會係社會最低層，好多仲要係搵食車，再唔係就老細車，扣分唔同罰款，有無錢都無特權，所謂阻人搵食有如殺人父母，加上有機會得罪有錢佬

但的確呢排逢黃昏有黑警駐場即刻冇晒違泊暢通晒

質素咁低唔好衝出黎啦。。。
上面啲人都叫正常討論
睇到你啲logic咁弱智真係尷尬到拿埋口面

唔洗加到3200，嚴正執法30分鐘抄一次已經得

冇人抄的話就算加到32000都冇用

所以我咪支持扣分，證明扣分先有阻嚇力

你睇下拆咗個油麻地停車場就知咩事

一有意外呢咪又係塞

我係條撚樣呀, 咁我只係講返泊街撚諗法啫
個問題係, 就算你日日抄, 你都係解決唔到車位唔夠既問題

我同意應該加罰款呀, 但你都係解決唔到個問題

簡單啲講:
1. 加罰款, 每次鳩泊扣1分, 停雙黃扣3分
2. 新商廈商場 停車位比例要再增加, 住宅照舊
3. Set 多啲錶位, 但要增加錶位重用率
首先 唔比續錶, 提早走可以退錢, 放雪榚筒霸位罰$10000
同一部車泊多過2粒鐘等同鳩泊, 即係罰錢, 扣1分
屌你老味政府新錶位可以用apps 續錶真係智鳩障
4. 起返多啲政府場, 壓低私人車位租金
5. 推電子道路收費, 係市區邊皮位出泊車轉乘停車場, 吸引啲人去到市區邊皮位轉黨鐵/ 巴士入市區

其實係香港太多人

你自己講做奴隸先
你個logic先怪，
屌人唔屌政府係奴隸，咁你繼續交稅又唔係奴隸

第一點已經可以無哂違泊

講多樣野 過多幾年遲下全港都有監控燈柱 POPO就可以係警局實時抄牌 到時應該就無咩人敢泊街既啦

同埋政府開始搞緊地底自動泊車系統 遲下車位應該會升番多少少既

好多人拿日本做例子 咩又扣分又性 大佬阿 日本多幾多車位阿 仲未計人地車位根本唔同香港咁貴 人地去七仔都有暫時泊位啦
根本唔可以咁比

very true,抄牌扣分釘牌點罰我都ok,但政府要做好基本,夠位比人泊先

香港太多車

開源道一帶
9-6基本塞到爆

搵食車又惡 私家車又懶又慳皮

唔係成粒鐘出唔到就唔係塞車

所以日本d列車咪爆到七彩囉
爆得勁過香港

揸車快人果十幾分鐘就係泊車等位到用哂甚至嘔突預左俾幾舊換返個時間返來姐

唯一享受就係平時打波
體育館樓下有停車場嗰啲
或者同屋企人/朋友一齊出車

平時返工放工如果揸車真係俾錢買難受
位又難搵 又塞車 違泊又阻街+冒俾人抄牌
只能怪19政府不思進取 要乜拆乜

人地車位唔貴係因為少人揸車
點解少人揸車？ 因為揸車違泊要扣分， 咁麻煩點解要買車， 少人買車咪車位平囉

邊撚度貴 你咁窮就咪撚揸啦

係呀,最好交足稅做奴隸,嗲都唔好嗲,人地出聲就屌出聲個人

簡單供求問題， 車位平揸車成本低點解列車仍然爆到七彩
咪就係扣分囉

班狗呢排日日觀塘抄牌

大街小巷全部都係停係路邊既違泊撚
有時仲搞到周圍塞車

因為香港人呢就好撚on9既
得個少少錢就充大頭, 要自由要chill要代步
有錢買車(2手), 無買泊車

係呀係呀
到時1個街口都係遠
到時泊正門口都係遠
到時到時
泊撚埋入去間鋪入面食飯好無？

起多幾個近大商場嘅停車場
泊街一定少左

用吓腦啦，停車場點多點方便都唔夠泊門口最方便
320蚊貴咩？

PS咪話佐政府唔敢得罪班有錢佬同搵食車，唔會有心搞囉反正塞佐影響既都係佢地自己，到幾時支持扣分既車主多過反對既，佢咪有可能做囉

咁仲有咩好講，不如話條街有車咪一樣會塞

灣仔-上環 尖沙咀
擺街 分分鐘平過入車場
上次 入車場0900-1900 泊左380蚊
抄牌都係320蚊
同埋大車 跟本有錢都無得租

新起既樓 大部份 車位小撚到
你睇下將軍澳就知

明明個地區有大型政府車場
就拆撚晒去

ps 中間道 油麻地 中環美利道，嚟緊仲想拆上環林士街...

跟本政府個規劃有問題 ....

唔驚遠就一早搭巴士啦
肯行5個街口但唔搭巴士唔叫uber

講完自己有冇笑

養架車咁撚平 唔怕死既 幾千蚊都有架

係, 屌佢老母有d 仲要衰到幾級樓梯先去到貨lift

淨係識用打壓解決問題？又幾撚啱呢個政府嘅風格woo

不過你估政府會割鳩蟻民先定有錢人先

有啲嘢，疏導都要，我上面都提過澳門，夠係地少人多喇掛

10年車輛多咗約2成，政府車位多咗2.4倍

日間泊車$6/小時，夜間$3/小時

有無周街泊車？有！抄牌貴過香港

咁政府通通唔做。

當然，泊街點講都違法，上年打到七彩無狗抄牌時，啲違泊違到連揸車嘅都屌哂老母。

但唔係淨係講拳頭囉。

仲有幾多場低過$20

我呢家話唔出聲,交足稅,屌9出聲果個人係最利政府施政ja,做咩

你估吓樓上幾多揸車撐起停車場既撚樣支持扣分？

藍絲出黎暴動?

政府會怕你？哈哈

泊街搏唔抄=冇錢
泊街預咗320=有錢

宜家香港好似係連違法泊街都無位

罰款根本無阻嚇力
養得起車會怕你罰320
以前住美國直接拖走架車
解鎖費幾百美金

why not both?
點解一定要 扣分 / 增加車位?

邊樣快d見效d?
停車場唔洗搵位唔洗起？ 搞得黎都幾年

扣分一通過就做到， 你話呢

放心，香港中產移民曬去加拿大英國，少好多人開車了

台灣有無香港咁撚逼先

依家多唔多150蚊半日，咁平既咩

仲有D極端D方法 將拖車外判 私人公司拖幾多部可以同車主/政府拿番幾多手續費
保證全香港即刻無左八成違泊 全香港一齊好似沙田第一城咁三分鐘鎖車 政府夠唔夠彊玩 夠彊我支持阿

本身就應該限制私人車輛購入
一個細城市有咁既人口基數, 你起幾多條路都係嘥氣

理性上你講嘅全部都啱。
但如果俾巴打你執政，應該都好多人反對你。
因為你嘅方法唔係滿足人民揸車嘅慾望，而係製造嚴苛的環境去消滅人民嘅慾望。

我覺得未經許可揸車死刑仲快

撞死人死刑咪算
點似宜家衝燈超速醉駕撞死人都係坐幾個月

政府完全唔起停車場唔理泊位問題，整幾個咪錶位就當做左

不過都有好多係天生乞衣格幾平都唔肯俾

地方細得黎又多有錢人買車玩
自然泊到一地都係

因為唔夠搞到好貴
或者唔方便

咁法律都係咁啦
問題揸車唔係必需品

其實唔太關事，無論工作娛樂主要都係集中九龍港島，住大西北邊疆地區租個位有幾閒，有啲村屋直頭唔洗租泊門口就得。

今時今日個政府唔會有嘢係「唔敢」，主要係懶慣咗唔想做啫

愚見
1) 政府戇鳩。成日諗住少車位無人買車。
2) 但係香港唔受路面擠塞嘅黨鐵其實只係覆蓋率高，點到點嘅可行方式大部份只得一個 (參考返東京、大阪、倫敦、台北，甚至支那上海、深圳鐵路網)，所以根本吸引力低。
3) 自然啲人去晒搭巴士，但巴士又逼又成日脫班唔準時，巴士公司車隊數目有限，咁有返啲budget嘅人咪買車。
4) 除咗車位，養車成本算係低過以前。
5) 但係車位，有錢都未必買到公司/屋企個位，所以咪遺法泊車。
6) 另一邊，香港啲路係好少上落貨/客區，所以貨車又要遺法泊車。

呢個夠中肯根本要多管齊下，BTW，港共會用心搞民生野搞監控佢地就最叻

太多車就真
2000年之後政府無再限制每年新登記汽車數字，令到越嚟越多車

你自己望吓東京新加坡依d同香港環境差唔多既地方點做？

樓上有人拎澳門做例子最好笑
地方咁細我都唔想買車啦

港共只會做政治任務，民生WFC

因為你見到無打1823

澳門好多人買車，基本上塞到爆曬，搵個位轉幾十個圈都搵唔到

係就好啦
dont give me hope

好撚落後慢慢變緊第三世界

咩事呀樓上有人話多車位
宜家你又話唔夠車位

比起台灣，香港違泊情況其實唔算太差

錶位夠平啦，未又係大把仆街唔入錶

違泊扣分係扣登記車主定司機？
如果扣車主都幾sad，借車借到俾人停牌

違例泊車320唔撚加先係重點
一個月抄10張都平過月租

咪傻啦，港島就算有又咪一樣無人泊，全撚部老細車，貴極又咪450，鬼同你泊咩

在2008年至2017年間 香港島 九龍及新界的汽車行程速度分別下跌約2.4% 15.4% 14.2% 根本唔單純係泊位唔夠 係路都唔夠

2018年香港私家車數目比2000年多左70% 但依個所謂多既數字同新加坡比根本都係少 香港每1000人只有76部私家車 新加坡係110部 新加坡道路比率面積係12% 香港得3.7%

根本所謂用私車車位/首次登記稅/牌費去控制車數目 由開始果一刻已經係FAIL 全部都係趺一兩年 跟住繼續升

仲未計香港規劃標準與準則 不同土地用途有訂定泊車位供應的最低標準 並規定火車站500米半徑範圍內的新住宅項目須將泊車位供應比率調低15%或25% 雖然私家車數目在2006年至2018年間增長53% 但同期泊車位數目只增加11% 咁點會唔出事?

香港違例泊車係一個好大既TOPIC 真心唔係單純扣分就可以處理到 雖然果條友我一向覺得係ON9仔 BLOCK左佢十成

大家有興趣研究 可以睇下依篇REPORT

呢個又另一回事唔入錶

實際上樣樣都有啲啦
有錢嘅問題
有時間嘅問題
有位置嘅問題

千絲萬縷 三言兩語未必講得清

睇吓咩位置囉
我屋企樓下泊撚到停車場咁，同啲街坊成日打又1823又999，差佬唔嚟就唔嚟

所以佢適合加入現任政府

收費又好，免費又好，整多啲電單車車位啦

你加到咁 車位價錢都會加
到時都係泊街

可能係，但以前香港一直都係資本主義社會（現在係貪污腐敗官商勾結獨裁極權奴役人民壓窄市民嘅偽資本主義）

資本主義其中就係你願意為你嘅慾望付出幾多，而價高者得。

假設大家嘅人工大約係三萬，而你點分配你嘅資源達致唔同結果，有人覺得要每月攞一萬出嚟讀書進修，之後有機會搵四萬。

又有人攞一半出嚟投資，有可能蝕有可能賺

有人覺得揸車係好撚重要，願意出一萬嚟養車揸車，但當好撚多人都覺得揸車係好撚重要，咁大家就變成鬥bid，一開始你會bid贏個進修嘅柒頭。

而政府收到嘅錢，唔係落自己官員袋或官商勾結。而係用返落社區，或者累退稅之類，令社會公平啲。

講得白啲就係當多人食牛肉時牛肉價值貴，啲人咩轉食豬雞羊之類，當又平返，啲人又會增加食牛。

咪係 平咗其實多咗人泊佢咪仲賺整到3040蚊個鐘嗰啲真係痴撚線

不過可以搞到D人唔再養車
不過FF下好啦, 呢D影響某高官或有錢佬利益既野, 政府先唔會推

呢個係搵錢嘅心態問題
好多人做生意覺得要賺到盡

如果牛肉乾1000 蚊張，情況會唔同曬

收到牛肉乾之後，司機有責任去去警處自首
無人自首就扣車主分 (有答辯機會

我想帶出嘅係你起碼見到人哋個政府做反應

人哋牛肉乾加價時會加車位去塞住雙方把口

香港係完全得罪雙方

等政府做嘢

1980年代 - 試驗計劃
計撚咗10年

1990年代 - 電子道路收費可行性研究
2000年代 - 交通擠塞收費模型可行性研究
2014年 - 香港道路交通擠塞研究
研撚咗15年

之後2015年開始中環核心區電子道路收費研究同先導計劃，今年2020年先成立專家小組

1980年入運輸署做野果班fg出嚟買車，到個仔買埋車，而家個孫都就快有車牌，佢都準備退休都仲未推出到

屌

因為呢個係人口規劃、房屋規劃同交通規劃導致的問題
或者可以用無規劃形容

唔係單單違泊車主個人問題咁簡單

你睇埋依份仲精彩

根本成個香港對比新加坡都好落後 1970年開始研究電子收費 今年2020年了 50年都搞唔成 跟住同你講明日大愚 你叫我依D平民百姓點信個政府

無撚有錯

如果香港每一區都好似有油麻地停車場咁樣
然後再
違例泊車加價
停車場就減價
應該會好啲嘅

但相信唔會有可能發生呢件事

東京咪就係扣分囉
扣分會無用咩？
前面果段廢話， 咩道路面積比
弱智仔睇吓香港個郊野公園面積大人幾多倍啦
未做就話處理唔到
扣分係成本最低牽涉因素最少既措施
邊個on9 呀

捨易取難真係on9 先講得出

專家小組再研究廿年

所以d撚樣話起停車場就解決到問題超on9
先唔講前幾日先有單新蒲崗黑社會霸咪錶收陀地
私人住宅單位咪一樣夠多， 咪一樣有錢人買多幾個拎黎收租， 一般人抽纖抽中好似中六合彩
車位就唔會有同樣問題咩

班窮撚自私仆街唔敢提

畀唔起錢泊車嗰啲大種乞衣

跟住班撚樣屌人唔屌政府
80年屌到宜家都屌唔郁

要扣分可能就要有少少執法空間
例如早排冇晚市堂食，香港又冇drive thru
停3-5分鐘拎一拎完就走其實係咪要嚴到扣分都未必
但最大問題係信唔過黑警執法

力寶自己有停車場，花園底又係停車場，長期唔full wo

係撚
大把因為停車場貴過320
仲要又未必抄

跟住班自私窮撚叫人屌政府唔好屌佢地

所以我提到澳門有做呢啲囉

起碼人哋有做先

後面十架車個個等你3-5分鐘
自己時間係錢人地就唔係咩

睇啲人覆到好似違泊完全自己無錯咁
睇到好炆

我深水埗報999都唔抄

佢地會話唔夠門口方便

佢地會話點解唔屌政府
好彩樓上有人拎政府1970研究文件出黎，真係50年不變

所以要屌都屌做規劃啲撚樣先 ...
另外順豐係例外 ，堅仆街，上埋行人路大支嘢分件

屌尻佢 見D電單車位10格泊左1X部車
隻咖啡狗去抄牌
向格仔入面既車全部抄晒
我問佢唔係泊電單車位有問題?
佢答我出界

太多車就太多車啦
你自己睇下條街睇下每日三隧同屯公旺角啦

我有兩個小朋友先買車

高汁討論
啲人係唔係都話扣分 罰多啲
其實同啲藍絲思維無分別
有問題出現, 咪罰9佢地囉, 罰到佢地驚, 咪無問題囉
一啲都唔會思考下問題既根源

電子收費全世界咁多例子可以參考，都要研究50年無結果

你話起停車場有效過扣分？ 地從何來， 市區都要等重建先加建到停車場

扣分呢？一通過即行得， 無技術可言
交320蚊罰款兼入紀錄扣分，幾簡單

講到日日中咁
運動果期泊街慳左咁多個月停車場錢唔講

其實不論公私營都好，停車場回報極低變左根本係人都唔願起多起大停車場，你市區當值300萬一個車位，3厘回報講緊一年要收9萬，一個月要7500，當時租收你30蚊要250個鐘，以上講緊既數仲未扣開燈開抽氣請阿姐收錢同清潔，班友泊車覺得30 40蚊貴唔泊，發展商覺得收你30 40蚊蝕，索性一鳩賣曬佢

法要黎守嘅咩

宜家超速無扣分咩？
大把野都要扣分，點解違泊唔可以扣？ 講唔通

btw, 起完底原來你先係藍絲叫人唔好批鬥警察

唔夠停車場囉，中間道停車場拆左冇原址起番，而家油麻地停車場拆埋唔原址起番

咁樣條街會多車過東南亞

最記得有隻連登仔聲大大話塞車關規劃閪事
冇違泊就唔會塞車

支持黑狗係d 大路裝鏡頭電子抄牌， 屌你老味， d on9 仔彌敦道 英皇道 長沙灣道 荔枝角道都當停車場亂鳩咁泊， 邊有辦法唔日日塞到反皮

你唔好講真話出黎
你叫班自私窮撚點兜

連家樂坊停車場都泊唔滿你就知香港真係唔洗咁多車位

日撚日抄 班揸車既又屌架啦

97年前既香港政府真係會考慮呢d野

其實太多車呢個問題，運輸處應該要有新政策封頂，停止新車登記，只准換車，當然你可以容許市民轉讓擁車權，咁都算係管治嘅方法

我講嘅係臨時泊埋一邊，唔係泊過夜個啲

其實係多左自私撚乜野factor都係其次
「自己方便最緊要
其他人唔關我事」

唔鐘意呀？
Quit渣車囉

你泊得好邊個抄你
無位泊車就係駕駛者既問題啦
泊上行人路阻到人行就係有問題
我就1823硬

其實唔好一碌鳩打一船人。正如行人都會貪方便犯例，唔係個個都惡意嘅

我揸咗10年車，食牛肉乾少過15張，除咗會罰班狗抄書外，我唔會話咩，始終怕抄唔好泊街，泊街唔好怕抄。

但有人一個月食10張，因為泊街平過泊場係事實，呢班仆街抵屌，但除咗鎮壓，係咪要睇吓聽吓佢哋背後有仲咩問題呢？ 係咪真係啲場貴到唔合理？貴係因為供應不足？政府係咪有責任做啲嘢？ 即係一方面加牛肉乾價時起多啲政府場？要啲私人物業起一定嘅位？

關於民生嘅野，呢個正苦從來都係少做少錯。
如果 launch 個 policy 係會 impact 到利益持份者/林鄭口中嘅”社會持份者“，
係寧願唔做，所以什麼電子道路收費，或者 FF 可以點樣大幅改變現有嘅發牌制度同交通生態之類嘅 policy 可以慳返啖氣。

因為只要唔係牽涉到政治正確但又會牽連甚廣嘅事，正苦真係懶得去做，嘈嗰班多數都係港共眼中嘅賤民，做乜要聽你賤民講咁多，唔通你會因為呢件事罷工/唔交稅咩。

更重要係，呢件事可以製造蟻民之間嘅矛盾同對立（有車 vs 冇車），矛頭唔再指向正苦。正苦就靜靜雞繼續轉移焦點同推卸責任，不斷陰啲陰啲減少公營車位供應，公營車位本身都唔賺錢但又消耗資源，政府嘅如意算盤都係利益輸送俾私人財團去做，透過增加私營營運商嘅市場份額，然後提高價格去收返市民嘅 “泊車稅”，最終做大塊餅繼續塘水滾塘魚。

我敢講力寶同PP一定有位。你肯唔肯俾錢？

因為香港人就係咁撚柒
咁自我中心
樓主第一日識香港人？

佢意思係觀塘雖然有好撚多停車場, 但冇撚人泊, 仍然泊撚晒喺街攪到觀塘人車爭路同塞車

講平停車場點都唔夠違泊泊街平
講方便停車場點都唔夠違泊泊街泊門口方便

跟住同我講起停車場解決到問題？
違泊只要有一架車違泊就已經無咗成條線
起停車場點樣起到可以利誘到完全杜絕咁既撚樣
既然咁改為懲罰都好合理

你肯定佢0900-1900只會抄一次？
上次見有人架車同一日抄3次

超速都有分15km/h內唔扣分（輕微）同扣分（嚴重）
咁違泊都應該有返一定範圍屬於輕微係罰款唔扣分？

問題係點定個範圍，要寫得準確又客觀都唔係咁易...
泊車時間？泊車地區？對交通影響？

Pp星期日都有位泊的
不過如果唔想泊貴車，的確係可以搭地鐵

搵食車都算 私家車泊撚到 3線變1線

條路窄
如果夠闊
一條線泊死車都ok

加到千五肯定好多人會入返車場
租個爛地都係千幾至三千幾
不過政府唔會理依d

講多一句，呢個 post 已經充份說明政府嗰種製造民間矛盾嘅手法真係駕輕就熟，
成功令冇車嗰班人覺得有車嘅人係有問題。

其實大部份人都係最憎違泊阻到交通果班撚樣啫
扣分有分程度無問題喎
只要唔好一黎就話扣分無用咁自私仆街

無可否認少部分車主真係仆街，亂鳩咁泊
但試想下如果停車場又唔貴又多位，仲邊有咁多人願意冒險違泊？

講到超速扣分就唔會有人超速
違泊扣分就唔會有人違泊咁
超速扣分有人會搵人頂，違泊扣分就唔得？

有停車場咪無事班撚樣睇完你咁講會點兜

你望吓個啟德囉 任鳩佢劃條路㗎啦 咪又係啱啱好有兩條線就算撚數

求下你唔好衝出黎柒
對比澳門對比日本對比強国
香港啲政府停車場真係好撚隔涉
根本就政府問題 私人停車場一個月4800我點解要俾佢賺咁多先
買車就緊係為左方便
我屋企附近車位爆曬 既然預佢抄牌 我泊係冇影響人既地方 又近屋企有咩問題？

同意尤其泊轉彎位阻到大車果d柒頭
唔該去上駕駛改進課程

主要係扣邊個分？唔一定係車主揸部車架woo

車主係公司你又點扣呢

至少成本高咗，一般人順氣多咗

違泊320 真係無阻嚇力

你講開我先發現到

新界區都仲有既

有冇人share投訴電話即刻call狗黎抄牌？
屋企附近雙黃線又泊
轉彎位又泊，根本睇唔到唔知點過馬路

回收廢鐵廢紙嗰啲，以前都會租個舖位，
依家索性慳返舖租，長期放架車喺度收算。

樓上有位巴打講

"其實不論公私營都好，停車場回報極低變左根本係人都唔願起多起大停車場，你市區當值300萬一個車位，3厘回報講緊一年要收9萬，一個月要7500，當時租收你30蚊要250個鐘，以上講緊既數仲未扣開燈開抽氣請阿姐收錢同清潔，班友泊車覺得30 40蚊貴唔泊，發展商覺得收你30 40蚊蝕，索性一鳩賣曬佢"

只有攬炒先可以迫政府正視問題，你試下多十萬人買架車揸出嚟齊齊塞睇下會點？

執法力度不足

十萬架新車 收稅收到fatfat

但事實目前依班人有咩懲罰先
阻到咁多人咁耐個懲罰就咁輕
大把人唔順氣喎

其實係連登 好多傳統諗法係錯
連登成日話後生仔買唔到樓所以買車 但真實情況係 依十年 年青人持有汽車比率係KEEP住趺

好多人覺得日本要有私家車位先可以買車 係令到D人唔想買車 其實都係錯 日本政府只係唔想D人亂咁泊街

你唔準買新車 只準換車 宜家香港咪所有車KEEP住一齊老囉 其實無幫助

香港政府如果有能力既 一早學左新加坡 每年只有一定限額全部都要價高者得 限額係跟住部車 仲有一定期限 防止人炒同KEEP住二手買賣舊魚

就算係新加坡又電子收費 又高稅 又限額 其實每部汽車都有1.2個公眾泊位 唔會搞到唔夠位泊

違例泊車 可以好簡單講明唔夠停車埸 可以好簡單講句320罰得太少錢
亦都可以係好大TOPIC

係外國Urban Transport 係MSC/PHD學位來

咁理論上親戚朋友就得咁多個（總分不變）
多樣野扣係會有機會抽乾個pool嘅

可以買爛鬼錢七玩內循環

999 邊到 阻住巴士過灣 要報案號碼 15分鐘無狗到 打去999要求再有新NO

不過唔係阻住巴士咁點
睇唔過眼晚晚照泊老鳳咁
無錢唔好學人揸車la d撚樣

我一開都有問點執行
#234有解釋返個原理

有錢佬都唔想個個月換司機
不過班撚樣繼續話扣分無用

你正正咪指出咗「一般人」囉政府幾撚時care過一般人

上次牛肉乾加價，唯獨違泊唔加，民賤聯都唔敢推呀

但你問我，如果區區有大型政府停車場大廈，價錢相宜嘅，你加違泊我揸車都舉腳贊成，因為實在抵死

仲有，call 狗洗唔洗我本人在場
未試過

一樣咁講 阻住巴士埋站 睇唔到路 有交通意外 求奇UP D緊要野
搵區議員去嘈 其實都係依堆

1823係廢 叫你去搵1823應該係無投訴過

收到巴打

咁樣香港要請多3萬狗都似

你知唔知香港一年派幾多違泊票

樓上巴打講咗

"其實不論公私營都好，停車場回報極低變左根本係人都唔願起多起大停車場，你市區當值300萬一個車位，3厘回報講緊一年要收9萬，一個月要7500，當時租收你30蚊要250個鐘，以上講緊既數仲未扣開燈開抽氣請阿姐收錢同清潔，班友泊車覺得30 40蚊貴唔泊，發展商覺得收你30 40蚊蝕，索性一鳩賣曬佢"

相反資助起停車場咪更多人嘈

車多位小
又有班黑底霸哂d位

政府做緊啦請多d狗

不如話唔畀二手車買賣, 只可以買新車
增加買車成本
再唔係, 一定要買咗車位先可以買車
又可以增加買車成本

啲連登仔成日以為執法冇成本 罰鳩你只係為cap水

渣過車既人都會諗，你估我想泊街咩
去親旺區，個個場都要等半個鐘、一個鐘先有位

唔旺既區停車場又少
泊低架車要行返3個字

所以車位貴某程度上係抄高樓價嘅副作用嚟

所以呢啲千絲萬縷嘅嘢，點解會有人應該全人類搭巴士就解決

唔係太阻街既路都抄到仆街

而家要一碌鳩打晒一船人
個個泊街既都係犯賤, 有車位都唔泊
所以起車位都冇用

然後起車位又要時間, 抄牌扣分就唔洗

連登仔表示全部人搭哂巴士 啲巴士就唔會塞車㗎喇

香港渣車本身都

所以扣分根本係最簡單做法
樓上有條撚樣都識講城市規模係大學問
但係都係寧願要牽一髮而動全身慢慢研究幾十年而唔直接做d簡單直接見效牽涉因素少既措施

好過全世界揸車

香港有堆阿伯係公園論政9UP 以為後生仔都係暴徒 搞事 殺曬佢地就搞掂
都有D人係大學諗成個深層次問題係邊

睇你想做咩人 同 痴住咩人

區域道路收費係其中一個方法
新加坡任何車輛超過10年要重新登記費
你有錢可以照keep，重新交多次稅

牌費加價
泊車位地積比增加

禁止重型車輛進入金融核心地段（許可證除外）

新加坡車輛限時段進入CBD減少塞車情況

塞車所帶來既經濟損失係過百萬計
你諗下屯門朝早塞兩個鐘車
有幾多人返工遲到影響工作量

一條仆街撞車應該罰返佢帶來嘅經濟損失
咁應該少好多粗心大意嘅司機

唔揸車既人唔係咁諗咩？
乜揸車門檻好高咩
大把人唔揸車就係知道問題嚴重先選擇唔揸車
但有班自私弱智窮撚繼續違泊製造問題

跟住就全世界住公屋

再跟住就全世界食大鑊飯

呢個都OK
尖旺 cwb 啲價錢太溶
下下 都3字頭一個鐘

依三個位你唔泊停車埸 你不如ZIP定320係車頭俾人抄好過

係呀所以政府咪研究咗50年囉

btw, 有幾仆街賤格冚家剷先會樣樣衰野都拎抗暴政黎偷換概念做擋箭牌

果個日日泊街 有幾耐丫? 咪頂多半年左右
你冇車就收聲啦
裝左個走鬼APP 抄牌GROUP 日撚日係咁響

響完都係曬氣 有幾可真係有人報 仲要你走到 除左搞到自己壓力大 真心無咩用

你屌乜柒姐
好明顯層主針對緊觀塘區既駕駛者
咪沖出黎柒以為攞到優越感

有D 趕到既
但次次一響已經抄撚左

講真邊個揸自己私家車會想泊街，俾人刮花撞到都冇仇報，問題係香港多車嘅區域根本唔夠停車場，變相就令到d私營停車場坐地起價，收你三四十蚊一個鐘，仲要等成個鐘先入到，好似冇左油麻地停車場大廈嗰頭根本完全冇位泊，逼你泊街

cwb 只會泊禮頓
尖旺 會揀泊遠啲 行10 分8分鐘

都唔係畀唔畀得起嘅問題係
抵唔抵嘅問題

反正都係去行街
行下路冇乜所謂

點解其他地方做到 呢啲根本係社區規劃黎
我做納稅人係有權享受 但政府唔去做 變相逼人咁做如果唔係你估泊街過癮咩
將心比己先啦

就算起多d停車場
要泊街班人依然會泊街
因為要錢

直接啲講句，上連登真係睇到其實唔少連登仔都一樣有廢老嘅問題，覺得世界係圍住自己轉。
FF 所有野可以一刀切做到，又唔會諗下真係咁做會有咩後果。

更何況現實社會係講 (bargaining) power。

有時, 廢老高質啲

就算有油麻地停車場
班違泊撚未一樣泊街

我覺得最討厭一樣野係 商埸D泊車優惠 成日限住你泊幾多個鐘 又要洗幾多 搞到個人好唔自在 想行遠D又唔得 去第二到食又唔得

你真心白銀拿錢出來 又收30蚊個鐘

唔渣車既人好多都唔會咁諗
佢地唔會代入人地既處景
覺得你有問題，但係冇諗過人地點解咁做

門檻唔高，買架二手車1萬就可以做車主

當你有車果陣，又做到每次去邊到都泊停車場先再吊鬼都唔遲

納稅人？ 你納幾錢稅
其他地方又納幾錢稅

倫敦東京都係罰錢扣分各樣一齊做
邊個只係起停車場就解決到問題

講到尾即係你窮囉，俾唔起咪搭uber

如果行全日
我會揀有日泊既場
$100 泊到夜晚12點 咁就唔洗就住就住

而家商場免泊優惠好多開始好誇張
$300 1個鐘 $500 2個鐘

所以大把人有車牌無買車囉

大把人有牌無買車唔係因為冇位泊
係開支問題

係 洗五百泊兩個鐘 我寧願泊日泊算 或者 直程唔揸出去算

窮，唔泊車場
有錢，都係唔泊車場

樓上違泊班友咪話泊車貴
開支貴點解學樓上班撚樣違泊咪唔貴囉

買車貴？ 宜家學車唔貴咩
2手幾皮有架

有車既比例一定高過香港
全世界既CBD都係咁咖啦

夠位泊到時條路夠位揸車咩
停車場可以起多d, 馬路又點樣起多d

根本香港人就唔想比錢泊車
就合理化違泊

你咪睇下下年冇左之後嗰頭會變成點囉

個問題係政府寧願賣地搵錢，都唔起公共設施俾市民用，停車場，公園，休憩空間，體育館，運動場，全部都冇

買車貴唔貴睇你自己買乜，冇關係
講緊開支係養車，唔單支泊車錢
睇唔過眼既，咪打去投訴
有狗抄牌，違泊既自然要付上代價
泊得街就預左抄

冇車既，睇唔過眼就去投訴
有車既，唔需要向冇車既解釋搵藉口有冇停車場，冇人會同情你
抄左，咪比錢囉，係咁簡單
日日嘈，冇意思

香港人搞搞震唔愛國 所以政府要繼續同香港人對抗

土地問題

老實講啦
D 車主d 心態根本就係傷殘
行過1~2條街都唔鐘意
我識好多車主 有俾錢租泊位 都要泊街 根本預左你抄
因為街就係樓下 , 泊停車場要行5分鐘
佢地既心態已經扭曲哂
所以根本你起幾多個停車場都係冇撚用架

增加牌費 , 道路收費 , 增加罰款先係正路

依家就算有
廟街上海街未一樣大把違泊
有停車場都唔用
我拆咗去起樓好過

你識嘅好多車主可以代表全港情況 睇嚟你都識得好多人

差佬縱容，不過一定有原因，「車」同撈偏好有關係，偏門生意又同建制派、中共、港府、差佬息息相關

我真係未聽過車主鐘意行路

咪撚玩啦，除左假日某幾個熱門商場既停車場會爆，其餘時間不論爛地或室內都大撚把位

真實情況係好撚多低質車主慳果一百幾十

典型連登仔思維 有停車埸出面都有人亂泊車 = 個埸無用 拆左佢都無問題
入面個埸空既? 入面D車七月十四先識現形?

入面有七百幾個位阿施主 你咪睇下拆左之後又唔起番 果七百幾部車擺邊囉

咩叫唔影響人先

泊喺條冇咪錶嘅街霸人一條行車線叫唔影響到人？

泊喺巴士站前後以為唔阻到人但其實巴士根本入唔到個巴士彎焗住出一條線停車上客 啲乘客要行出馬路之後後面啲車要停低等叫唔影響到人？

個個違泊撚都以為影響唔到人㗎啦但事實只係你哋自私冇諗到咋

將軍澳有商場 12/hr
$75 日泊
都係周街泊

又係呢啲有畀錢有權享受嘅謬論

有交稅就代表可以鳩泊？

根本就係你班撚樣自私想方便自己而要其他人就你班撚樣

試下你樓下係第一城或者而家違泊要扣分你咪又係躝返入去老鍊咁遠嘅停車場

個個都淨係識得諗個人自由呢個咁撚多人嘅城市點運作？

叫人將心比己只係想人體諒你啫 但最唔識將心比己嘅就係你班自私嘅車撚

姐係屌人違泊就無車既
泊得街預咗比人炒嫁啦柒頭

房委會停車場在2017年和2018年的租用率分別為94.8% 和96.3%，而2019年截算至9月底錄得的租用率為96.6%。

高汁討論
無車個班連登仔只係顧自己搭車點樣唔塞車

違泊囉
反正條街都大把違泊撚
有無停車場都係咁多人違泊
政府: 你哋泊街，我又有錢袋

香港人貪小便宜+ 政府唔批停車位 > 商業旺區唔夠停車場 + 現有私人停車場天價

不過問題都主要係政府到，稅就收足，但又唔擴建下啲路，又唔起停車場，又唔監管停車收費，淨諗點加價cut 車，真係唔明運輸處諗乜。不過都要敬佩啲人成日覺得自己唔阻人

咪預撚左抄囉
好撚話你過窮撚 車又冇 想違泊都冇錢比啦
我只係屌緊冇抄果d 班狗日撚日抄 抄撚到傻呀on9
繼續報警 支持班狗抄班車主囉 繼續支持政府打壓市民

平日唔想比錢泊
假日比錢都冇得泊

有冇人話過你個人好離題

無揸車嘅 就會屌

有揸車嘅 唔阻到人就ok

立場唔同姐

車位都買撚埋啦傻西
咪多得你呢d窮撚又要無錢，又要養車
抄你兩張又鬼撚哂咁嘈

你自己話起停車場可以解決違泊
人地咪話有停車場都有違泊

我無見過人罰千五

去日本市區郊區都好多停車場

東京大阪市區咁密集但政府點都會起大型停車場，根本香港正苦唔會理

收得貴

想知個app

買得起車養得起車應該係藍屍

所以不停call 警察抄牌可以雙重報仇

道路係限制資源

阻嚇力加難捉啫

但新聞搜尋吓都搵到大把case

因為亂鳩咁發牌
地又少
人多車多

是

改咗例了，要10萬人以下嘅城鎮先可以免車位證明出k-car 。
Reference:

呢啲抵抄我認同

所以我都援引澳門，十年數據，人哋車輛增長2成，政府車位增加2.4倍。

牛肉乾咪加到600囉

咁咪完全反駁咗咩平車租多停車場位會少違泊既on9 言論囉
又話利誘可以解決，事實懲罰唔夠就自然解決唔到

一條線只要有一架車違泊成條線都廢咗一大半啦

政府根本唔鼓勵市民用私家車

是時候取締違法泊車了

增加庫房收入

咪撚得把口啦
撚信你個傻西有車咩
你有冇試過街邊停低柯尿 買野 等人呀？
咁撚守規矩？ 次次渣車出街都比錢入停車場柯3鍾分尿？
咁撚守規矩上公司拎一拎野都放係停車場？
定係孤兒反社會人格FF 緊自己有車唔抵得有車炸7頭
你做以上一次違泊掉中冇資格屌人啦
仲我屌緊係話 d 人話班狗冇出來抄
日撚日準時報到咁抄呀 唔渣車經過都見到啦
抄撚到傻咪又違泊 關尻事咩

講野用下腦先

唔知邊條濕九覺得整少啲停車場加多啲稅就會少啲車
最後咪又係成街都係車 死車
咁咪成個社會去感受塞車交通意外燥狂司機囉

大城市都差唔多啦

有冇見過邊個大城市好易泊車？？

定額加到800一次

我諗佢意思係有權要求正苦做好啲

政府睇穿你班香港人
有冇停車場都會有違泊
咁我做咩要理

走鬼

德國杜斯多夫都算易泊， 但我覺得細城市違泊仲誇張。 渣架車大啲都入唔到

香港撚人太多，司機/車場業主都係。

加完罰款業主咪加車場租金供應需求定律

但唔代表每個區都大把位㗎

你中間道 油麻地 兩個政府場拆，無咗接近3千個泊位政府有無諗過補返佢？

如果有大型停車場大廈，合理泊車費，要俾人泊車行15-20分鐘去目的地，你到時加牛肉乾都大聲啲啦

如果單單一個半個場就話全港所有違泊都係貪方便？

其實如果車場無生意但門口擺滿車，車場自己都會去報警啦

係人都識屌政府淨係識鎮壓解決問題，唯獨違泊就支持單方鎮壓？

其他人拎將軍澳同觀塘做例子你都係睇唔到
有咩好講

你都好撚多預測

唔知點解就算我係黃絲
都好支持差佬抄牌

你講既野咪正正駁班話起停車場可以解決違泊既撚樣

有無可能分區 嚴重地方 旺區。就貴d牛肉乾

有錢揸車，無錢泊車
前排無狗提違泊，班友租都唔交泊晒係街

應該分泊雙黃線同埋普通泊街罰款

你知唔知澳門平均幾多架車一個車位
香港又幾多呀？

澳門4架車得一個車位
香港就一架車一個車位

無可能
因為政府唔會理

港共正苦根本無諗過解決呢啲民生 社會問題
日日都係諗緊點樣奶共 出賣港人

唔嫌遠一開始就搭咗巴士啦

罰款太低 如果罰款高到令車主老破
仲邊會咁多人買私家車

係肯去做 同唔撚做嘅分別呀

你就要方便
你鳩拍完 我就要塞車
你都戇鳩

轉移視線？

除非一次過加幾倍罰款
如果唔係都係一樣咁多人違泊架啦
計我話一蚊都唔洗加
直接叫d狗抄完1個鐘後再返去
如果架車仲響度就直接勾走
d人根本就唔係怕比錢
係怕麻煩哂時間

4架車一個車位做完梗係明顯大啦

未去過呢個城市，但上網睇得60萬人，密度2800人平方公里

其實個個大城市都係鼓勵用大眾運輸系統，點會咁容易比你泊到車，一係唔起停車場，一個收費勁貴

要揸車去外國郊區真係揸得爽
空氣又好，又冇乜車，風景又靚

而家又要幫政府守法？

咁即係唔關停車場有無位事
係因為方便自己所以違泊啦

抄牌加到1千有無幫助

有d位比陀地老黑霸左再收你錢

都見d違泊夜晚突登泊係停車場前
仲要泊行人出路

真係唔單純係唔夠停車場
純屬人閪
現實受氣做人又失敗
渣住舊爛鐵撚狗作為心理補償

樓上有人咪講觀塘，將軍澳多停車場位都照大把違泊阻塞交通

結果觀塘瘋狂抄牌就無哂違泊
但係你班撚樣繼續講多d停車場位就無事
係咪on9

當對著啲違泊自私精被抄牌仲屌媽柒蟹果陣
應該直接使用胡椒噴霧

你攞日本邊度同香港比先？東京7仔family mark有臨時停車位

知道政府屌唔郁就叫人唔好屌佢叫人屌政府，咁佢地繼續做仆街

上面有條撚樣叫人唔好屌違泊，原來條友開過post叫人唔好屌狗

垃圾正苦

因為無地方俾人泊
焗住食牛肉乾
但係啲狗唯一最有信心嘅野就係呢樣
所以其實係其中一個警犬為正苦增加收入嘅來源

佢泊唔泊你都係要塞車
你都戇鳩

連登車台都大把乞兒仔學人養車啦
租個車位都無錢 希望多d抄9佢地牌

影響到你嗎 你見到食環趕屯門娜娜都好支持既 仲有廢老堆非法聚賭

見到樓上講起觀塘就嬲
早排apm求其買d野食都free一個鐘泊車
去kfc買個葡撻都free
之後入車場條龍塞住消防局門口已經夠過份
有幾次經過見到夠膽死響開源道個迴旋處到都繼續排隊
真係痴撚柒線

我唔理你地啦，我星期六日先揸入大西北，本身又有車位，你地加油啦

到你加到一千 停車場咪變八九千 味一樣 繼續對賭

起左可能會好d 既
多反d 位比d 長泊
但你有冇渣過車？
試過入荃灣停車場
等半個鐘先入到不在話
個撚個都變左業主車位
得一二個位兜半個鐘先搵到
搵到泊好又行勁撚遠先到商場
D 停車場 都起到勁唔方便
一係偷位偷到泊車高手先泊到
要扭五六手 泊得來用左我一個鐘啦
我只係買小小野 食個快飯 就係是撚但泊堆一邊算啦

阻住我埋站 利申巴士佬

即係窮撚囉
俾唔起學咩人揸車

我依D次次都999 我自己揸車都咁話

我只係買小小野 食個快飯 就係是撚但泊堆一邊算啦

咁樣既話邊個停車場可以做到同泊一邊一樣咁方便

慾咩望 無話唔俾你揸 你俾得起錢咪照揸囉

要真係頻密抄牌先得

屌班死黑警
捕撚住個咪錶夠鐘即刻抄牌
慢咗兩分鐘返到去就320

唔係話起停車場就解決到咩

apm已經算少事 望下megabox先
22世紀建築 二戰前設計

唔會解決到，事實就係香港人賤種，方便自己既話就做乜都得

數學題 月租3600 泊街一星期先抄2次 你係車主你會點揀

d車位貴到唔合理 自然多人泊街搏抄少兩張有數得計

買架車又唔貴 而加大把人買唔起樓俾唔起首期變相自然有閒錢去買車 車就愈黎愈多 位就唔夠又唔起 停車場不斷加價 不停惡性loop落去

我好快既啫
咪全香港都可以亂泊

支持

如果樓下無位就898
泊上十幾樓兜到頭都暈撚埋
之後出邊的士條龍又係阻撚住哂

所以我成日都話 成個觀塘由九龍灣商貿區一炸到去觀塘法院前 全部重建就差唔多

根本成個交通規劃都係錯 由其裕民坊重建起完果堆樓 路又唔闊 咩都唔搞車同人多咁多 咩都死啦

泊上十幾樓兜到頭都暈撚埋

我咪一直屌話起停車場就解決問題班撚樣停車場係咪多維空間可以同一個地方無上限車位

唔係既話點多都會有位遠兜
個商場有商廈有食肆可以容納萬幾人， 咁樣要幾多個車位先夠， d車位又可以放邊呢

啱啱見到屌養狗，而家見到屌泊車
香港人真係好撚慘

香港交通唔方便咩？
買得車預咗架啦，香港不嬲泊位少車特別多，牌簿冇限數就係俾機會水魚以罰款課金俾政府。

其實到頭來源頭都係人多地少

黑狗垃圾喺主要原因

班友可能未明一個停車場一個月泊250分鐘係咩概念，真心眼見除咗有泊車優惠既場，apm時代屯市禮頓新城市會爆，其他真係唔爆，好好咁解釋左根本唔係停車位問題，樓上大把人講左重點啦，40蚊個鐘咁貴打算泊3/4/5個鐘我緊係泊街博一博，停車場又要搵位，個位又細又難泊到左有泊車優惠商場就屌要排咁耐我不如泊街

因為美國佬特登想搞亂香港交通

佢地成日都扮睇唔到我依句

講平停車場點都唔夠違泊泊街平
講方便停車場點都唔夠違泊泊街泊門口方便
跟住同我講起停車場解決到問題？

根本加場加錶位再加牛肉乾錢兩樣一齊做咪得
個個泊街都撚樣咩

有西人做野 根本

截至2019年2月底，全港領牌車輛(不包括拖架和政府車輛)的數目為780 978輛。泊車位(包括公眾停車場、私人停車場、臨時停車場、設有收費錶的路旁泊車位及不設收費錶的路旁泊車位)只有約758 643個

所以我好鐘意拿MONKEYLAND做例子
事實證明 有D野係新加坡政府做到 香港政府一世都係做唔到

依點不嬲都係啦
有條撚樣係咁話城市規劃點點點
咁多人點規都係死

太多on9仔

呢一年先至係咁
破窗效應

停車場少
停車場貴

衣食住行都出哂事啦 爆喉唔閘水有乜意義 講咗咁多年的人總係唔明

班自私窮撚供車供得好辛苦咪成日以為好多人養唔起車

幾百萬開放式一個單位都大把人買會好少人養得起車？

果d工廠大廈 拍兩個鐘 70蚊 你拍埋我果份

最ON9係話佢地泊街阻撚到人
跟住會話你窮撚無錢買車
九唔搭八

拿我同情好多車主冇位泊，但泊街可唔可以唔好泊轉彎位附近，今次就阻貨櫃車，下次阻消防車就唔好啦

岩，但罰款加，停車場一樣加

攞外國做例子果班 究竟有無揸過車
家下根本人口多到暈 人多自然車多
好 比你用辣招打擊私家車增長
果班本身有私家車果班就會轉哂用公共交通
本身地鐵巴士繁忙時間已經開始飽和
實有人話可以搭的士Uber
不過到時繁忙時間你想搵架的士都無
根本問題係人口 香港咁細 邊有可能容納到咁多人

咁樣都係罰450

個討論最好唔好去咗窮車主vs富車主啦

啲停車場俾人攞晒去起樓呀！

1. 無位
2. 唔想比錢
3. 方便

啲中產走嘅走，好快等返啲腥講人同佢哋迫巴士㗎喇

所以扣分咪最公平
有錢無錢一樣咁多分

痴線格入面都抄，真係有得嘈lor

立法唔俾住公屋既買車咪得囉

迫巴士果班先走得快過班違泊撚

都得

同班兒登講根本嘥氣
扣分係解決到私家車違泊問題
多左出黎果班人唔揸車 要返工 咪同你一齊迫地鐵囉
本身地鐵都迫到企都無得企 再加埋果班私家車車主
到時十班車都上唔到呀
政府首先要做係控制人口增長過快

背後有畜牲包庇

唔知話佢哋單純定乜好

尖沙咀半個鐘25, 一個鐘50
上到去仲要兜黎兜去, 搵位都3個字

條路少咗私家車咪可以加巴士囉
廿架私家車既人都裝唔滿一架巴士啦

兩樣都唔係
係停車場要錢

班撚樣一陣又話巴士唔滿阻住哂
一陣又話巴士迫爆

架難鬼腳車老細既
100蚊一個鐘都拍左先話9知你死
開單又唔係我比錢

4 太多車

呢啲通常仲會大聲夾惡咁鬧番你轉頭：「過唔到係你嘅問題！你架車太長！我痾個尿都唔得咩？」

停車場收費貴
啲月租車位成幾千蚊一個月

呢期抄密左好多喎

最好修改法例
違泊判死刑

5 無羞恥之心

日本一樣有以上問題，但係人地未確保到自己返放工都有車位之前係唔會買車，因為佢哋會覺得因為自己問題而阻到其他人係一件值得羞恥嘅事

其實係因為罰得太少錢 停車場20蚊個鐘但炒都係320 咁我不如博下
但澳洲停車場20蚊個鐘 炒一炒都成千蚊 咁我點敢博

我果時又冇拍片 又冇MARK 狗隻NUMBER
下次應該搵區議區問問先

咪傻啦，香港喎。抄一張3200, 你估停車場重係咪收20蚊一個鐘？

巴士站有容納上限
一多就倒灌無得無限加

如果一日抄2次呢

用big data點樣分配路線巴士站數目車程班次唔得？

人多，車多，建築物太密集
你上落車個位同附近停車場距離遠，變左要擺街最方便

成日見D人話要有車位先可以買車
其實你知唔知而家好多停車場係規定要有牌簿先畀你排月租隊（因為唔咁做就會有人炒月租籌）

呢個已經係雞先定蛋先的問題，無車排唔到隊，有車又無位泊

其實應該要跟抽排隊果個名同牌薄個名係一樣 其實已經可以解決到個問題
但到時都係會有生人霸死地依個問題

我聽閒抄牌係唔會抄林寶堅尼、aston martin......係咪堅？

無足夠停車位
啲車就係咁係條街搵
搞到仲塞

因為好撚貴

故事未完……

大概15分鐘後，司機施施然返來，有人睇唔過眼，走去影司機大頭，點知有個女人立即撲出嚟，用唔鹹唔淡嘅廣東話鬧影相嘅市民：「做乜影我老公？」
「佢架車塞住晒成個中環呀！」市民咆吼。
「我去個廁所之嘛，點知會搞成咁？」
「就係因為你去一去廁所，搞到成個中環大塞車！」市民又用手機拍佢大頭。
「不要拍！不要拍！」女人轉用普通話嗌，旁觀嘅粗眉仔亦都趁亂拍低佢嘅醜態。

擾攘期間，大概喺事件發生之後20分鐘啦，兩個巡警施施然到場，終於……

故事完，可惜香港仲未衰完。

#中環大塞車

所以咪話都係錢字作怪

我淨係知班狗好中意搞鳩搵食車 van仔,5.5成日㩒住黎炒
但私家車就放過你

罰則要引入創意，停牌兩星期，等佢不便，仲大打擊

會變左每日全港有一半人係停牌駕駛緊

我有揸車都好憎人違泊
其實有啲違泊係可以接受, 停一停上落客等一等人無問題, 前提係個司機要喺度
但好多連個司機都唔喺度塞住晒
我泊咗咪錶位, double parking泊喺隔離攪到我走唔到又有
雙線雙程行車停喺路邊走咗去攪到變咗單線雙程行車既又有

最撚仆街係d大路，長沙灣道，荔枝角道e.g 斬可以照泊係街，車位唔夠加埋人質素差

26違泊都好嚴重其實

因為買車真係平D

你估政府唔知香港人多車多已經資源超負荷咩？佢正正係知，先不停硬銷大彎區想趕香港人走，讓出空間比蝗族生活

因為有錢圍，只要一個月抄少過6次就圍到皮

頭先見到，兩個軍裝仲on99打電話搵司機，一鳩叫拖車拎走啦慢過閪

有車牌，渣開車先問，到時你就可能會知道答案。

軍裝叫唔到 要等交通部

記得好似有人講過要三柴先可以落柯打call拖車

係

大環山就係隔離，有心做佢先得架，個個怕煩寫字，明明判左拖車合約，人地都唔知幾想你叫多d拖車

如果報警班狗會唔會跟
報案者洗唔洗留喺現場等狗嚟

你咪理我納幾多啦 總知錢我就交足 但社會規劃問題就搞到一鍋粥咁 我係咪唔講得先ching
你唔好講咩扣唔扣分 我作為車主 我泊街就係附近冇車位 再者要泊到老年咁遠 抄牌我都預左佢抄 一日一張要硬食我都冇所謂 對我黎講就係車位嚴重不足我都想入車場
你唔好攞日本黎講啦 人地總有一個車場係左近 便利店都有位泊 我自駕遊過 完全對得住納稅人
咁位置足夠 價錢合理仲泊街 俾人扣分停牌 完全合理喎

牌我預左佢抄 我就泊掘頭路 有咩影響？7-12

佢半個鐘先嚟咪要塞住個彎位半個鐘？

因為有錢買車冇錢買車位

柒少陣 車位唔夠 我預佢抄 我唔想入場？
渣車為咩？本末倒置？

香港的停車場當生意做，外國停車場係公共服務

基本上係有冇尊重既問題.

中環尖沙咀果d違泊冇人理/唔敢理,
因為死黑警姑息大老闆同自由行呢d特權階層,
呢d隻眼開隻眼閉令,黑警已經冇左正當性,基本上唔會有人理
加上冇左市中心既中心市容美麗既典範,其他地區更加唔會理你

咁你有冇做過以上既野？你話冇都唔撚信啦
有車有位 你係咪野野停返去私家位啊
香港最撚多高地道德撚

買車太易 日本要求係你要有車位先比你買車

泊係巴士上落位死全家

黑狗唔理

之前睇完apple段片
好多黑社會自己霸起左條路
你泊架車去果到
佢會要你俾3萬先拎得走部車

啲仆街地舖 當撚正個舖位出面條馬路係自己既
三線行車 變撚到得一線可以行
死黑警又唔做野

因為泊街條數仲抵諗過停車場 俾人抄先$320 一個星期抄少過3張就圍到皮

有幾道德撚，下下同人講無車就收爹又好好？
比人抄左又一大堆藉口，又話抄牌益撚左政府
咁年年都要買牌費嫁啦，出咩車姐？搭巴士啦

舊區啲餐廳門口

咁撚把炮咪過去屌柒班車房佬囉
即刻多撚左成堆錶位
人地雙線塞到變.5線

所以話好多高地道德毒撚
問心個句 有車邊個未違泊過先
上至勞士下至單車
唔好同我講到成世人未犯過錯 大善人咁款啦 好惡心
要抄牌咪抄囉 預左你30日抄足
咁我真係冇位停 又冇阻人 你理我雙線定單線
現實啲啦 好撚虛偽啊
邊撚個唔自私？

屋租有減
停車場租反而加

其實屋企有車位又點, 出到市中心鳩泊咪一樣

下？係睇下我講咩先 應該抄
你咪抄囉 預足你抄30日
我放得係街預左
但我係冇位入唔到場 明未啊

講到自己大善人咁 冇做過違泊
好心你咁大個人唔好咁虛偽啦 大個仔啦
有人同你圍爐打飛機就高曬潮咁當人傻既咩

到時多咗好多人搭返車，你就會話等左幾班車都上唔到車

因為車場位唔夠, 咪比黑社會有機可乘
同埋啲popo 又唔撚理佢地

另外政府都無諗過改善錶位
dllm 新區一個錶位都冇

唔明點解大車要喺市區起車場，其實新界好撚多大車場，點解市區嗰班搵食車唔泊入去？點解一定要方便佢哋落到樓下附近就可以拎到架車開工？香港地各行各業人人都要搭車返工，返工都係工作成本之一，冇理由優待揸搵食車嘅人。

仲有，搵食車講得太好聽，牟利先至啱，佢地唔係拎架車嚟搵食，香港地你冇錢都可以有飯食，佢哋係拎架車嚟賺錢。所以正確來講應該叫做生財工具。

通知完笑笑口咁走 車房擺雪糕筒霸位
兜個圈啲車又返黎
根本死症 依加又有班高地道德撚出黎普渡眾生

因為樓下好多車阻咗我截的士
想多啲抄牌
自然少啲人鳩泊

老細車
送仔車
搵食車上落貨

因為香港大部分司機車主都係傻鳩自私撚囉

香港地冇錢都可以有飯食 原來我住咗喺烏托邦

之前報導話過去十年嚟私家車數目多左一半，咁一定死啦

1.5m人口
DUS泊車又唔算太貴
1.5歐一個鐘左右
或者泊街，免費

香港你無車多數係唔可以排車場

自撚私真係大哂
做乜都係啱

但家陣係晚晚抄 擺街過夜 我果區肯定唔止十張/月

堀頭路大撚晒？堀頭路唔會阻住行人同其他道路使用者視線？定條路你一個人用晒呀

咪就係你班撚樣泊喺堀頭路好地地一條雙程路搞到變咗單線雙程一遇對頭車又要褪又盛搞一大輪囉？唔影響到人？你諗唔到就等於冇影響 個世界圍住你嚟轉㗎自私撚？ 人哋設立呢條例原意係叫你唔好喺度泊 而唔係你有錢畀就可以大條道理泊㗎有撚病

佢地會講被迫

青山道日日都double park triple park
夜晚仲有泥鬼

因為香港人自撚私 + 唔撚用腦 。

個撚個有錢買架成百萬既車，但係冇錢泊停車場。

跟著又唔撚識排隊，一定要打尖。

送多條拉花。行人冇揸車帶著口罩，一定冇仇報。

觀塘根本發展錯誤
而家office又多，同時有唔少倉庫仍然運作
結果人又多車又多，貨車貨van又多

你揸車有你嘅目的但唔等於要犧牲社會上其他人嘅權利嚟方便你

成鳩日話唔夠位 市區繁忙地帶邊有可能每一架車留一個位畀你？如果有咁多地方擺咁多車位諗下成個市區會變成點

我相信你停好啲停一停低幾分鐘屙篤尿買包煙嘅根本大家都會明 但係你班車撚嗰副不可一世嘅傲慢同以為自己有錢畀320所以我停邊停幾耐都得嗰種大晒嘅態度先係令其他人咁憎你哋

咁玩得呢招既就梗係唔係隨便擺街啦
擺山邊擺崛頭路咪無咁易中招囉，起碼無人篤灰先

利申 唔建議咁做呀，係警民關係仲係良好既時候我得閒就打去棟鳩樓下啲中港牌鳩泊，佢地又真係會做野架喎。而家就唔知喇

咁咪唔好揸車，搭的士/巴士

搬幾舊大石圍撚住佢架車，睇佢第二日點走。玩多幾玩就唔會有人敢擺。

哇，好撚慘呀，住得偏，村屋，公共交通工具唔方便，所以要揸車返工，但係無位泊，真係可憐呀，我地怪錯你囉。
但，屌你老母住之前唔係已經知配套啦咩???
唔好講埋d冠冕堂皇既藉口啦，屌你老味。
明知車場貴，無位泊，你出車前唔撚知架?
第一日係香港住??

去搵明哥啦

係啲死車霸撚住晒啲骨位

你聽過香港餓死人？

好主意，但香港地邊度有大石頭或者重既野

我覺得真係香港人習性問題。停車場我當你30蚊一個鐘，320可以泊10個鐘，但泊街一係0，一係320。有0呢個可能即係有得搏，搏到就0，香港人點解唔搏？
要根治呢個問題，除左加停車場外，最重要係抄牌。好簡單，將交通督導員拆出來比運輸署做。由運輸署請3千到4千名外判時薪有佣抄牌團隊做。肯定有效率過交通部。

有朋友被抄到要賣車，排隊又唔知幾時排到佢，都係星期六日先揸車，最後賣左

同我諗既野一樣，不過香港人係鍾意睇人仆街。有車既人屌無車既人，無車既人屌違泊既人。從來唔會反思成個城市規劃有問題，公眾停車場愈來愈少。車位不停咁加價，有車位買左既人又同時不停反對起停車場。新既市區好多都無錶位，咁唔多違泊可以點。

其實觀塘先無發展錯，你睇下d車場吉既，電訊廣場我眼見有貨車位有私家車位，又近apm落車行過去唔洗10分鐘，不論咩時間都好，我未見佢full過一次隔離左右仲有其他新場，未入過唔敢鳩講，但一定有私家車時租位但apm就一定輪街症，等15分鐘正常，等30唔算多，最誇等到45我頂唔順走左，從此擺電迅行去apm，但你睇返條成業街開源道，3線變1線有陣時仲泊到大車係車場出唔到黎，事實證明有車場無撚用，要有車場+免費+又新又乾淨+d位泊rr可以全開車門落車，咁就有dd用啦

都係一個問題

最怕約去太子食飯明玩鳩我地
最近可能係泊入屋邨再行20分鐘不如的士算。。。的士費都差唔多啫

其實你地有錯覺先會覺得私人停車場好賺，如果唔係因為要做商場配套根本直頭唔想做時租，你以圓方凱旋門天璽君臨d車位黎計，平均用佢350萬黎計，收你月租4800仲要再扣差餉管理費回報率1厘幾所以兩邊唔討好，發展商唔願起多d停車場，時租想平亦無可能，發展商覺得已經收緊良心價；車主覺得發展開天殺價，最後無停車場

講咗成日，班撚樣繼續無視你喎
巴打你好慘
咁好心拎咁多數據例子，班仆街賤種就扮睇唔到

下？咁係政府問題關我咩事
人係自私嫁啦 唔通要我照顧埋你？
你哋啲大愛撚就最叻啦 當初要保姆車個陣千呼百應
依加又要普渡眾生
咁罰完320我會唔會釘牌？
根本政府既問題

依樣真，試過泊位，望到旁邊果架比人拆哂咁制，都霸住個位

有佣分+外判

成件事都好香港 一定好高效率

無聽過鎖車第一城？

咁其實講到尾都係政府問題喎
政府軟弱無能
一尾靠奶阿爺 咩都做唔到
呢個po咁多活佛出黎佛光普照
咁又點 抄牌釘到牌咩？拖我車都係課金搞掂
都係個句有車場有位正常價 邊個唔想泊入去先
呢句我講左成日
有車冇車扯左成日大纜

有

所以咪話好香港 有錢即刻狗沖

咁其實扯到最後咪又係港共蹤出黎既
一個唔願做一個拖住黎做
拆快過起 規劃到亂七八糟

人種問題
無得救
只有帶去其他國家

唔夠車位，就算有一係比車房霸一係比泊車仔霸，完

我就唔鍾意泊街既, 去親邊都係搵車場既

不過呢D西政府真係夠晒西, 唔講咁多, 剩係拆左個中間道停車場已經夠晒西

人係自私但唔係應該影響到人
你啲車撚咁柒自私又唔顧其他人感受同啲支那人有分別嗎？
做咗家長車就大晒？做家長車就可以有光環唔洗守交通法例老馮要其他人就你？你冇撚嘢？
我就絕對支持違泊有幾高加幾高再扣分嘅

因為你哋呢啲劣質支那基因嘅生蕃係需要管嘅

車多

變咗H ZENTRE
都有二三百個位
好過油麻地多層完全唔搵附近地方做替代品
叫人泊去海庭道爛地

拿 我就完全冇話過家長車大曬
我只係想形容你呢啲高地道德撚
都係輸打贏要個堆人
係 我自私 我大大方方認
抄牌罰錢我都會認

不過你除左同中共口交部口交我有支那基因你仲做到咩？或者 你除左打飛機咩都做唔到囉

有啲仲遞進收費先on9

早排聰明既狗隊先整左條快線比巴士直入紅隧
出口果邊全部都係巴士塞死晒成個紅隧口
咁唔關私家車事啦?

畫錶位條友d準則都係on99
我樓下有幾個錶位
但係中間又唔係出入口又無啦啦斷開唔畫位
最後D人咪又係泊到成條直線爆哂

前面轉彎唔畫位都理解
後面轉彎位佢又照間做錶位架喎？

類似係咁

無咩所謂想扭轉下d人想法姐，30 40都貴，又唔諗吓香港地幾貴，apm倒塞+3線變1線，我想比錢泊都要閒閒地塞20分鐘up有時都躁，真心唔明點解幾廿蚊唔肯比，架車折舊又咁肯比，講到尾個個都自撚私，貪方便，見人擺佢又擺，搵埋一堆藉口左懶右懶

算把啦呢個POST有幾條友 言論睇都懶得睇
總之非黑就即白,違泊既就一定大部分人係因為唔想比錢
個個都一定自私撚行兩步會死

冇諗過最basic demand and supply
政府整多堆個車位咪有部分人唔會違泊囉
100個違泊 實有堆係唔想比錢,都實有堆係因為行得遠先停

有個重好笑不停講扣分萬能藥咁
實有用嫁,不過諗D唔諗D
我驚到時大把搵食車唔敢停排隊等停車場/不停兜兩個圈重塞車

要解決問題除左牛肉乾加價,重應該加錶位價 同埋加錶位 同埋車位
唔係諗住做一樣就解決

利申下廢事比人話我自私撚,揸左8年只食過3張牛肉乾

Exact7ly

到d搵食停唔到路邊佢又屌送貨成日甩期一係等勁耐都未送到架啦
架架要入場先送貨 運費貴左又屌

講到尾佢哋咪講階段鬥爭，你阻住佢搭巴士就鬥臭你

喂！違泊嚴重要求罰重啲，我無位泊車要起停車場，兩者無對立性㗎！

仲有共通點係濕鳩政府低能添

唔撚係屌政府，走去鬥車主

唔會
如果泊車咁撚平，香港只會更多車

油麻地同邊個？

中間道

中間道 美利道

d 仆街上落貨停係d 巴士站 巴士埋唔到焗住係出面上落客條路得返單線行車

屌違泊果班多數無車架啦
揸過車有邊個無違泊？咁乖出街泊停車場？

成堆仆街繁忙時間渣車又違泊咪搞到大塞車同巴士脫班
利申: Holiday Driver

（發覺自己手殘寫錯晒「違」做「遺」）

啱呀，惡性循環

幾撚多錢呀你老母

無錢撘巴士啦傻hi

牛頭角道近裕民坊泊到3線來回變1.5線來回
仲有好多巴士線行過
好撚心啦屌你老母

320 變 3200 就唔同

仲有荃灣碼頭嗰個荃灣運輸綜合大樓

以前啲居屋做到8-10個單位配一個車位，
就算公屋都做到大約12個單位配一個車位

而家啲新居屋夠膽死二三千個單位配唔夠100個車位
公屋就幾座分得十個八個車位

我問力寶個食蕉話無車場喎

pp一定有，但我果次塞紅隧塞左成個鐘
無時間再泊pp過返馬路過黎

閒日

泊PP場其實幾方便 行天橋就到統一力寶

推行違法泊車扣分制就啱

咪係買得架車又唔肯買埋啲配套
又唔見班人唔肯出錢 由得架車刮花

巴士未飽和, 反而因為私家車多搞到塞車, 令巴士乘客減少
巴士公司加好少車已經可以食晒原本渣私家車既人

土地供應問題

1.車太多,最主要問題,2008-2018十年間升左50%,車場點起都冇可能夠
2.違泊成本太低,一張牛肉乾幾舊水,又唔會日日抄,泊車場就要日日比,一張牛肉乾除返開每日分分鐘同車場差唔多價
3.泊位太少,唔洗多講,政府仲要玩拆車場

我夠膽講
唔渣私家車既人轉去搭公共交通工具,再多都好
公共交通工具都一定食得晒

利申:做transport相關行業

睇下啲新居屋, 幾座樓得百一二個位...
想唔泊街都唔得...

抄牌加到500，抄牌嘅人分6成300蚊
抄到全港違泊消失都得

巴士未飽和，巴士站飽和呢
睇吓繁忙時間紅隧口，觀塘道，彌敦道等埋站堆巴士龍

明明一切源頭都係正苦規劃失當
不論人口、地區發展、交通配套 etc
你地就硬係唔用腦 鍾意人民打人民先
學乜鳩人話抗爭啊 收皮啦

咁你講開，我以前住嗰棟居屋，4座但有5層停車場一層6-70個位

違泊唔係問題 鳩泊唔理人先係問題

因為道路使用權有一定價值(道路方便出入)，喺好似香港咁嘅大城市尤甚，呢個價值反映喺地價上。
香港馬路屬於公家非私人，而揸私家車使用公用嘅馬路嘅成本遠遠低於上述價值，換句話說，揸得越多/用得越多馬路得到嘅福利就越大，直至街上阻塞減低上述價值至貼近使用道路成本。再換句話說，使用道路嘅高價值+低成本即係鼓勵市民擁有私家車。
新加坡要出價競投限量嘅私家車牌照，邏輯源自呢樣。

利申major Econ

政苦就算有一萬樣嘢抵屌都好，都改變唔到啲街泊撚貪方便阻街既事實
連少少自省既能力都冇，學乜鳩人話抗爭啊 收皮啦

其實道路嘅效益/價值一直都唔會消失到，只係受益嘅會係屬於邊一方？
如果車輛違泊，咁車主/司機會喺道路嘅價值上分一杯羹。
如果車輛泊停車場，停車場業主就會獲得果部分嘅價值。
如果政府對違泊車輛抄牌，咁呢個價值就去咗政府手上。
而呢樣道路嘅效益/價值應該屬於邊一個，就係主觀嘅道德判斷，另一個問題喇。

送貨唔通泊第二個街口？

油麻地真係CLS
拆完就拆完理撚得你
其實市區有d地方有條件起多層停車場或者地底地車場，
但佢又唔起，例如洗衣街水記同食衛拆咗之後咁大幅地，
應該由地底開始發展

唔夠車位 同時多自私車主

罰款加到50萬
到時車位月租加到500萬
同時政府抽返50%税車位税嚟派錢，全港市民包括車主同車位業主大家都開心

太多人

100個車主100都違泊好難一刀切
要加都係加轉手費, 即係你買架錢七2萬, 但轉手費要10萬

咁已經少左一半車

連登仔表示係因為有違泊先會有巴士龍咋
冇人違泊就路路暢通㗎喇

俾貨車/公司泊

搬埋新蒲崗個D出黎講丫笨

下次出旺角可以考慮吓泊觀塘

路線同站位設計可以大幅度改善所謂巴士站飽和問題，易過起大量道路同停車場去遷就私家車主
例如港島去沙田既巴士線未必要停紅隧（例子182x)

咁易改到就唔會呢一刻仲係咁啦大佬
你講嘅做法唔係叫改善，只係減慢惡化，
好似182X紅隧唔停，響中環灣仔咪又係要排隊埋站

人太多嘅問題你賴落私家車都冇用，
而家一日增加嘅人口連一架巴士都載唔晒

掃走中環灣仔堆違泊同亂上落貨既揾食車已經大大改善等入站問題
冇錯每日150問題係遠因，但改變唔到香港私家車主自撚私既事實

外國揸車係必需品， 香港揸車係奢侈品

私家車自撚私
人口太多
巴士站飽和
三者其實冇衝突

紅隧口從冇自撚私私家車，
不過朝早條巴士龍一樣排到出理工彎位

私家車一車最盡7人， 巴士講緊過百人

都話呢個已經係整體人口問題，
唔係單單話巴士載幾多人私家車載幾少人就解決到

有無渣過車?
大撚把場啦 班乞衣唔泊姐

同兒登講算數吧啦
想減少塞車 唔好跨區返工 留返原區返工
政府應該吸引商家搬入新界發展

320變3200就差唔多
抄一次就夠佢泊車場就少緊啲人亂咁泊
特別係嗰啲貨櫃車泊到成條路都係都算
仲要亂咁泊 嚴重影響其他人揸車

政府咪起動左東九龍囉
成堆人繼續逼入去啟德九龍灣, 真係諗起都興奮

個個咪拎觀塘做例子，幾多停車場位無人用嫌貴， 大時大節成班自私窮撚排apm平泊車咪一樣塞死條路

扣分無用睇吓人地日本點做
日本違停一次罰2萬日幣，記2點，滿6點吊銷一個月，還連續開罰
所以日本違泊問題唔嚴重

等送貨既人多d, 定搭交通工具返工既人多d?
條路無咁塞每日返工慳返成粒鐘， 運費多d錢都唔介意啦

政府郁左手未呀? 未
你睇下屯門轉車站, 新起無耐又飽和了
始終人太多都係問題

btw, 其實應該加多啲巴士專線, 例如吐露港 彌敦道 應該 set 巴士專線

巴士都塞到咁，
本身搭巴士既人轉哂揸車咪更加唔洗玩？

你拎APM 出來就啱了
而家啲人已經入場泊車啦
你又屌鳩佢地排車場阻住條路

咁有冇諗過點解排車場會阻住條路先咁?
因為佢個入口直駁住迴旋處呀嘛, 智鳩障無規劃

另一例子就係荃灣西站/ 海之戀個車場
2個大型車場又係駁撚住迴旋處, 一多車又倒塞返出去
荃灣西嗰個例子仲要塞返上荃灣路天橋

成個觀塘得apm有車位咩？
唔係貪平點會個個迫死果度？

太多人
應暫停新移民

香港市區條條路都係咁，唔係迴旋處就係紅綠燈
車一多度度都死啦

佢咁講其實將間公屋間到劏房級係解決住屋問題

呢度兩派人個價值觀差太遠

街泊只有兩個原因，貪平貪方便，但係天秤既另一邊就邊就係會影響到一般大眾同道路使用者

當然政苦係應該有更好既規劃，但係係你屌醒佢之前，無其他人需要為你既方便負責

如果你附近無平既黃店，但係你又肚餓，你咪食藍店囉，但係麻煩你承認你就係貪平貪方便，唔係屌左個黃圈唔就你腳先囉好冇

無人會質疑你食唔曬

好似你將全港所有郊野公園 獨立屋 圍村拆曬去佢摩天大廈都一定可以解決到房屋問題 問題可唔可行者

跟本就要迫鳩 新起既商廈
建築面積 3000呎 就要1個車位

住宅 4個單位 就要有1個車位

跟本政府就 益啲商家佬 淨係起樓 唔起車位

租金就 upupup

人地日本 轉過灣就車場

佢地對於交通研究睇法好簡單 無曬人揸私家車 全部去坐巴士/火車 邊個違例泊車就全部罰一萬 拖撚曬佢 睇下仲有邊個人敢泊 全香港即刻解決問題 唔會再有塞車

其實個本質 同樓下公園堆阿伯鬧無曬後生仔就無示威一樣
有時睇連登真心覺得 好似去左馬戲團睇D動物跳火圈咁 好鬼得意

一向都有 城市規劃停車面比率 政府降左個比率者

我有講過其實廢青同廢老其實就好似鍠馬巴塞咁，話係打對檯，其實都係踢緊同一個波。本質思維根本無撚分別。

萬一真係有咩獨立一日，佢哋就係新一代嘅藍屍

我岩岩先發覺原來我地都係渣MAZDA

你望下啲新起單幢式住宅
1個車位都無

大家都是5毛

搵四條欄桿圍住佢都麻煩 一係就搵屎水同架車沖個涼

我知 插針式起樓阿嗎 我當年都話出硬事

如果香港做到日本咁 多車場同收費合理
應該會減少違泊

一日食撚左3張

撞啱響佢呢期重點打擊嘅地區
真係可以早午晚三餐再加下午茶同宵夜

新蒲崗仲要成日full哂 想搵個位都咁困難

為什麼焗限香港揸車就一定是奢侈品？車只是工具

為什麼焗限香港揸私人飛機就一定是奢侈品？飛機只是工具

香港抄牌太平
一個月10張都平過停車場

我係第二個post講過，呢度講多次

加牛肉乾你見到的只會係導致停車場跟住加價

兒登仔睇野咁短視 跟本唔會明
講黎講去都係點打擊違泊
比你打擊完 之後呢？
唔講有咩誘因吸引私家車果班走去轉地鐵巴士

淨係違泊導致塞車已經笑撚死啦
得閒笑吓啲兒登仔咪算 同佢地講咁多經做乜

咁呢個係某D地區都係事實黎既，開源道一帶呢輪狂抄狂拖真係唔塞

屌，今日到我依邊，
我係掂到少少，但又出界，旁邊兩架抄咗，
我又無事，但個尾冚拉高左。
但又無牛肉乾

然後出面條觀塘道仍然成堆車等緊燈

跟本班咖啡狗就睇心情抄牌

我唔係唔想泊停車場，但無電單車位，希望搬完公司有

佢泊制果D位一個個格仔已經ON99啦
你劃一個AERA出黎比人任泊
正式10格泊都放到12 13部車

我道德高地撚？你老花定近視呀？邊隻眼見到我輸打贏要做道德高地撚呀

根本點解啲人咁憎你班違泊車撚完全係你班人嘅態度同行為幾撚咁惡劣 一副我有錢畀320就點撚樣泊都得 但係抄多幾張又要笠喺度瓜瓜嘈 你班車撚係真係有需要快快手停一停泊好啲根本冇幾多人會理你 但係你班人自以為自己冇影響到人但實際上都唔知影響到幾多巴士行人 再見到你班人施施然咁返嚟邊撚個唔憎你哋？

成日淨係識得屌話車位唔夠車位唔夠 油尖旺有幾多地可以畀到車位你？就算逐棟舊樓重建再加車位唔洗時間？到時重建擺地盤要cut錶位拆現有停車場到時咪又係屌 你班車撚淨係識有咩都入晒落人地數㗎啫 就算而家政府認自己做錯林鄭幫埋你含撚都好問題一樣喺度㗎咋 香港根本冇幾多地方真係需要私家車 要最快解決而家路面問題一定係向私家車開刀 全部大城市都係咁㗎咋

我仲做到咩？我就見好多人口講計返320我畀得起但抄多兩三張就喊咁口屌晒鬼 一見有抄牌好似隻狗咁衝出嚟驚死俾人抄咁 咁樣我仲有咩可以做？唔洗講都知啦

總之一踩親你班車撚條尾就踩人兒登仔前兒登仔後

永遠問題都係喺人哋到 揸車嘅我只會係受害者唔會係我錯

塞車唔會只有一個原因 但唔等於啲違泊撚冇責任

我呢家日日官塘內街見到本身一條線泊滿晒車然後得返一條線但一堆車要出官塘道 而家清走咗一條線啲違泊之後冇錯出大路都係會慢 但後面等嘅車已經少咗一大截 呢啲唔係改善咩？偏偏你哋淨係望到仍然要等車出官塘嗰段就以為冇改善過 幻想一個solution 可以即刻解決一個大問題會唔會天真咗少少

星期日泊高院隔離仲好喇

岩呀，我果邊就係咁4個位放6,7架，
連埋旁邊就10架咁上下，好心啦，
畫2格私家車，夠哂放

本未倒置
泊車貴
我咪泊街

點解咁多私家車？因為人口多 人多自然車多
好 比你剪哂所有私家車
多左出黎果班人又點呢 係咪唔會出街？
個個一窩鋒同你迫公共交通工具
其實個問題係人口真係太多啦

度縮撚多
同埋有時真係行去拎外賣
泊去車場來回分分鐘廿分鐘
但泊街泊埋啲閪位嘅人真係要驗腦

有理由想信呢個post d泊街撚如果行行下街急屎急尿
會即刻除褲，然後一路疴一路屌
“點解個廁所咁遠，咁唔方便，又要排隊”之類之類

咁咪睇雙黃單黃同無線囉你班撚樣咪又係鳩泊

宗教原因

岩 你岩
我冇唔承認錯喎 罰我我咪交錢囉
俾人罰都唔可以講多幾句？屌你你啲中共基因真係入曬骨
一路都講緊我有車位實入場 事實係我個頭真係冇喎
你話要時間起停車場
咁麻煩你碌返上去睇下人地啲文章
佢調呢樣查個樣 用左幾多時間
拆停車場用左幾多時間啦
多字就係架啦？
依加唔關政府事關我事？稅我交足罰款又交足
佢又唔釘我牌 咁係咪我要聽你講賣左架車啊？
你以為你係邊個
學曬警曱啲衰野
人地跑出黎衰還人地跑出黎 320對有啲人黎講係需要 無謂曬左佢
人地跑人地 錢係人地 車係人地
大佬你唔好咁痴線啦 你可以笑人 但講真個句 你真係做唔到啲咩
搵私家車開刀？你知唔知私家車罰款佔政府收入幾多？你係咪真係覺得講左就係 同班黑警話我係警察 我著撚住件冇number既制服 係正常一樣
理智啲 現實返少少 面對返個社會

再者 再個有車冇違泊過 對得住自己個良心咪得囉停低幾分鐘買野接人都算喎
因為有冇實線黃線 停係路邊都係違停

咁撚多車房撚貨van 5.5撚違泊
仲撚嚴重 三線變二線 .5線
落貨塞撚住巴士 成條汝州 南京街塞曬
中環啲轉彎位塞住大車
喂 過去伸張正義啦
屌你老母咪又係見大隻就縮

完美演繹人無恥便無敵

唔做黑警浪費曬你

我上星期借車揸 之後泊咗24個鐘停車場 4pm-3pm
收費$312 我心諗早知泊街抄咗都係$320

你講得岩
麻煩解決左班車房撚死車撚 我咪埋錶位囉
唔該曬

我咁樣叫發爛渣？我逐個逐個point 駁你叫發爛渣

你班車撚一句兜埋嚟就話人冇車牌未揸過車兒登仔

咁撚樣踩低人同人身攻擊唔叫發爛渣我係咪應該話你先係理性討論？

我唔知你知唔知啦，我聽過好幾個老行尊講，以前送貨係包雜費既，姐係包埋停車場費既，係慢慢個個嫌煩嫌慢嫌麻煩唔入車場，再變成依家咁擺街送貨好似應份咁，我覺得如果你係送貨既，應該要諗諗，係咪因為你要搵依食，你要快，你要方便，所以你送貨個條路既所有使用者遷就你地送貨，係咪其他因為停車上落貨而受到阻塞既人就唔洗搵食，唔知幾時變到依家咁貨車係應該任擺，dc9係應該隨便停車上落客

理咩性，討咩論啫，你夠定咗所有揸車嘅人都事必阻街係原罪啦

我不如睇吓你生蝦咁跳仲過癮

不如立法
單數日出世返早
雙數日出世返夜

24小時繁榮

認真討論：
點解違泊多 因為停車場少車多 人多自然車多
其實政府做法應該限制人口數量 減少輸入外來人口(無可能既事)
違泊扣分或者舉報者有錢分 聽落去好似解決左問題
但治標唔治本 馬路上既私家車係少左
但公共交通負唔負荷到大量人口使用？
而家西鐵 東鐵 馬鐵繁忙時間載客量已經飽和
巴士？可唔可以負荷到咁多人口一窩鋒乘搭
有人實話加密左班次 但香港市區道路窄 可唔可以比大量巴士上落客？開巴士線 無錯 聽落又好似解決左
不過朝早既長沙灣道旺角道觀塘道排巴士排到密密麻麻
咪又會塞上落客時間 香港塞車成因 除左違泊 仲有交通燈多 同埋幽靈塞車

整咁多停車場邊到得黎回血劍呀藍黃共識違泊要死全家呀嘛
呢幾個月抄牌數分分鐘係正常一年總回和

你盲嘅都走去學人揸車？23米睇車牌你點樣過到㗎

我冇話過所有揸車嘅都一定會違泊阻街喎 實有啲識為人著想嘅司機㗎 但係我喺連登車台再加fb 各大gp 同page 嘅都見到好多人自以爲自己冇阻到人但其實阻住巴士阻住路人而自己諗唔到就叫冇 之餘仲要擺出一副一啲唔好意思都冇嘅態度知唔知醜字點寫

我生蝦咁跳就唔會啦 但係睇住你班車撚嚟嚟去去都係嗰幾句解釋總之就唔係我錯 俾人challenge 多幾句就淨係識話返人細路仔冇車牌 屌好心啦 你唔悶我都睇到悶啦 睇住你班撚樣俾人抄完又抄又或者走鬼走唔切生蝦咁跳我就真係好過癮啦

真正嘅原因係
因為路面多咗中港車牌嘅私家車通街泊，其他車見到又有樣學樣
有啲巴打錯咗重點，唔係觀塘多車位，係全港都大把車位，班撚樣就係唔鍾意泊入停車場
冇位泊就要泊街？冇位泊你就唔應該揸車去！

正解
冇撚晒之前揸車啲規矩，講出嚟真係搏俾人屌

以前送貨都會停喺街，但係通常唔泊得嘅位都係落完貨架車就即走

呢個好似言之成理，但唔係實情
你留意返就會見到，啲停車場唔係爆，但啲垃圾就係鍾意泊街

咁我揸10年車少過15張違泊算品算「好」呢

都係嗰句，你嫌違泊嚴重要求加強執法同罰則，同我屌唔夠車位同泊車貴係無沖突嘅，仲有共通點係政府無能。

你話「車主」不知愧疚，「車主」夠嫌班鬥土豪小學雞開口埋口咩過隧道要3千一次、續牌廿萬一年呢啲總之要滅絕私家車呢啲on 99理念啦。

老實講，泊車唔入錶，頂住行人過路位，double park俾人抄，我見到都開心。 我住嗰頭有夜間路邊停車位，晚9朝7可以泊貨車，但久不久有車7點半都唔走我有份放飛劍添。 但唔通因為咁我要政府鏟起成條夜間泊車位咩？咁守規矩嘅貨車點撚算呀

撚有位？星期六定日？
我一至五成日朝11點去開會都無位

你都好撚好笑喎

明知要去嗰個地方冇位泊咪唔好撚揸車囉 揸車唔係奢侈品係代步工具呢樣嘢喺大城市係唔適用㗎 你怪就怪自己出生喺個逼到仆街嘅大城市而唔係住喺美國加拿大嗰啲冇車會死嘅地方啦 家陣所有地方都老馮要畀你方便你揸車泊車？梅窩大澳你直頭入唔撚到㖭啦你係咪袋定七舊水屌政府唔方便你入去？

你犯交通法例交罰款係你應有之義唔係盡咗你嘅公民責任
有少少公民意識都應該知道阻到人係應該點都應該有返少少羞恥心啦 偏偏你班人一副我覺得ok就冇問題咁款 咁咪同啲黑警蒙晒面跟住覺得自己問心無愧一鳩樣囉都唔知講咗幾次純粹屙篤尿買包煙等一陣泊好啲大家都會體諒 但唔係嘅係泊喺度個幾兩個鐘又泊得衰塞撚住巴士其他車同路人 咁樣叫唔叫合理呀？不過你啲車撚又大把苦衷㗎啦講到尾咪又係利己再加埋欺善怕惡 嗰頭好撚瀟灑話我預咗要畀320㗎啦 但嗰頭又要入晒抄牌gp 裝晒走鬼app 又要跑出嚟渣走架車 大佬幾撚咁肉酸呀 係型就型到盡啲吖嘛你哋講到尾咪又食相幾咁難睇

葵涌邨一年三百六十五日都無時租呀
唔泊街
泊去邊呀
唔通劏撚左佢咩

所有嘢都係講合唔合理 咁多年嚟啲揾食車都係泊街 有幾可會俾人屌泊得衰阻住人？永遠網上見到最多鳩泊泊到塞住晒條街嘅九成九係私家車 偏偏最撚差態度又最多理由解釋嘅又係呢班私家車司機 最後啲差人收到有人投訴咪一鑊熟囉 咁呢個時候到底係邊個問題？

將私家車完全滅絕係唔現實亦冇可能 但當萬零兩萬蚊都出到部錢七嚟玩嗰陣私家車數目只會不停多落去 香港人咁撚有錢如果每個家庭都一部私家車咁樣幾起多停車場條路幾闊都唔夠啦 個個都覺得自己有權利玩車個個都想有自己私人空間然後政府做咩措施都屌嘅咁呢座城市嘅交通網絡點運作落去？

你肯定泊24都係抄得一張?

我想渣車咪渣車囉 你仲搞笑 叫人唔好渣車
打咁多字我覺得你仲搞笑
點啊 咁重怨念 都係個句啦 係到做網戰
不如你去解決埋車房老黑個啲違拍先
講到好似做左我條蟲咁
我引真係冇入個啲乜gp物gp喎
大佬啊 唔好咁多幻想啦
同你傾左咁耐我feel到你好重怨念
得啦得啦
你講得岩既 人人觀點唔同 唔通個個都係正常人思想咩 網上係咩都敢講 現實都係見大隻就縮啲高地道德撚
不過我一樣照舊 希望你有朝一日可以感化埋班車房大車佬啦下
都係個句啦 你做得啲咩姐 你吠左咁耐 我都係泊街 同一個掘頭路有8部車 平到豐田貴到瑪莎
其實個個都知係政府問題 完全冇車場 聽下人講野啦 個個都好似你咁市繪咩諗埋一邊

係咁啦下

起多層停車場？D個政府唔單止唔起，仲拆下一個又一個。中間道幾百個位冇咗，油麻地又準備收皮。而家又開始打林士街主意。

政府D官根本少做少錯，唔做啫。 如果地唔夠，咪地下停車場lor. 成條地鐵線都起到，我又唔信每區起唔到地下停車場。

將軍澳新規劃都咁少車位，証明D個政府幾咁低能

清，人哋係開商場，唔係開善堂

濕鳩政府。市區就話冇地啫，好心郊區起多啲泊車位啦

好多L樣連人哋閘口位都照停，仲唔留電話。之後返到嚟仲施施然，老L馮咁。

apm D個閪場我盡量唔去，平時下午都要排隊入，最衰係消防局黃格，你跟規矩唔停黃格會比人打尖，後面又 bu. 唔跟規矩踩黃格，隨時又比人捉。

警察唔會抄車，只會599G

我會兜去泊中環中心

試過無數次因為個on9確認制完全冇反應而入唔到錶

長沙灣道啲貨車撚咪又係照擺
到巴士打斜埋站又屌鳩巴士佬阻住條路

其實係連登最簡單解決塞車既方法就係逼晒所有人落地底搭黨鐵
紅隧巴士加價$10 變$320
違泊 $320 變 $3200
你話黨鐵站唔就腳? 喂行十幾分鐘路程都唔肯行呀?

其實車位數量唔超過 《 香港規劃標準與準則 》係唔計入樓面面積
即係你嗰啲咩350萬係多鳩餘, 本身都係發水出來, 佢唔起停車場都唔可以拎來當住宅/ 商場咁用

只係香港規劃標準與準則入面個車位數一減再減
咁demand and supply 關係, 車位租金自然一升再升
比個例子, 而家居屋係6-9個單位比1個車位
但資助房屋要乘0.23 係黨鐵站隔離又要乘0.85
即係4座居屋2千個單位咁計, 最多只可以有 (2000/6)*0.23*0.85
= 65個車位
咁如果係私樓就會係 283個車位
咁一條居屋村先得65個車位, 最後啲人會點做? 咪又係泊街 or 泊去隔離私樓場, 咁車位租金自然gogogo

不過政府應該都知衰, 佢而家改緊2020年版香港規劃標準與準則
車位數量應該會調高, 另外部份公屋/ 居屋額外係地契到寫多左車位落去

例如上水新公屋係額外寫批多左300個車位

立法有車位先可以買車 日本都係咁
窮撚揸咩車 好心啦

根本唔應該有咁多私家車

係無你符架啦，係純粹討論下個別香港人個格有幾差啫

由你文字間睇得出你有幾唔鐘意大陸人，黑警
但係偏偏你既心態同行為就同你所不肖既人一樣，幾好笑

一係冇停車場，一係收得太貴，一係唔夠咪錶

鳩up 有個鋪
如果條路泊左死車 你係仲易過緊路 傻鳩

好多窮撚揸車

香港牛肉乾太平, sydney試過俾人罰 $2000一張, 之後唔敢泊街

因為車主窮
香港政府只要出行車証制度
一張行車証要一百萬
有証先可以揸車
冇証揸車捉到要坐一年監
應該香港交通問題即刻解決

歐洲咪又係一樣
地方夠大喇?

1.因為窮而泊街
2.因為比得起罰款而求方便泊街

無牌或者無養車的人可能以為全個世界都係 1 ，其實 2 佔大多數。

好多區根本就無停車場迫你泊街，d 停車場又不停拆想趕絕d 車主 一係就限定每個月出幾多牌控制下囉好過而家無限量出牌每日又多150人 點解決

早兩日深夜係大角嘴海帆道見到架拉利泊街 cls

仲有觀塘啲仆行車房老馮霸撚哂成條街
連啲後巷都霸撚埋
啲狗又唔撚去做野

解決公屋長龍都好簡單，將啲窮撚送返大灣區入面嘅窮區說得

撚有位咩
利申 幾年前觀塘返工

Just do it~!

講車又扯去公屋
公屋條龍幾長關我撚事
我住私樓又有樓收租

香港人太多 將D窮閪人口送返上去大灣區

行車証一張一百萬就清香港一半車

太多窮撚揸車
冇錢入停車場就賴冇位
叫你唔好泊巴士站就屌返人轉頭

見親頂住巴士轉彎既9成都係的士

因為被抄一次先幾舊，太平
如果學日本抄一次過千，一定少好多違泊

成日攞日本黎講 人地日本幾多停車場
我自駕遊日本幾多車位泊呀
去個7-11都有車位比你泊
香港？拆下一個 拆下又一個
美利道 油麻地多層 荃灣運輸停車場拆左之後
無諗過起返一個
加牌費 好呀 小巴巴士的士全部加
羊毛出自羊身上 加車費唔好屌到拆天咁
Uber?無左私家車邊度變架Uber比你坐

然後無人渣車，二手車比廢鐵更廢
的士更多人搶，的士佬更加唔憂做
的士租再加，起標價再加
司機人工飛升，好似之前洗碗咁
全港車場無車泊
有人租車場黎訓
所有送貨大幅加價
油站大量結業

咁樣真係解決緊問題？

佢哋會話我唔理，我唔知、我見唔到，總之你要同我一齊迫巴士咁就公平喇

只係由自己角度去諗社會既問題
同單方面去解決問題，頭痛醫頭
呢種思考模式好市井

總之影響到我就唔岩

由廿蚊一個鐘變左三十幾

有人覺得係奢侈品 , 我就覺得係必需品
如果硬要俾政府洗腦話係奢侈品
咁班高官CUT晒D私家車, 係政總等埋坐VAN一齊放工

777 who fucking care, 地鐵都唔識出閘

屌捉心一次先320
仲要頂盡一星期捉心一次
點都平過泊車la
扔垃圾都1500 la
你試下違泊罰1500睇下仲有冇咁多

而家月租位都幾貴

都唔知而家D月租場係咪睇住罰款黎定價

係台灣既我表示：am i joke to u？

你而家先知？
唔係我使乜講加牛肉乾的結果只會係停車場跟住加價，D人仍然照泊街，而唔係解決違泊問題？

我樓下3800月租
抄牌都係10次左右（最好8:00前開車）
d狗最鐘意 朝早9點至中午黎掃場

你聽過有停車場開天價租然後不停call狗掃場未？

將軍澳麻

唔好意思，我係飛行教練，差唔多日日渣

呢句野幾耐呀

加罰款係解決唔到件事
事實上真係唔夠停車場 有錢都未必租到
好多區 領匯果啲都講緊排幾十架, 私人又唔多
日日揸既就泊街, 一係去泊工廠區

廣東話幾耐呀

香港地 加罰款 停車場又加埋一份
同外國根本唔可以相提並論

個19政府又唔起公營停車場
同房屋政策一樣咁19

政府想限制私家車增長
不斷拆停車場 但又唔加車位
但又唔捨得每年私家車牌費 抄牌罰款既收入

好似新加坡拍賣擁車證咪得

其實全世界都會塞車架啦
越旺既地方就越塞
好似觀塘咁, 點解塞車呀??咪好多時因為違泊D醒目仔泊灣角囉
如果停車場平平地, 你估D人會冒險拍街定車場

不過呢個可能只係我一霜情原既諗法

首先你期望停車場唔貴已經無可能，其次唔少地方係你想泊停車場都無位畀你

其實我個人比較鐘意泊停車場
泊街 一陣比人刮花架車就唔抵

工商業區上落貨上落客在所難免，
最仆街既係屋企無車位但走去買架車夜晚泊街。

實情係多咗中港車亂泊車，其他人又跟住泊，再加上班狗少咗抄牌，冇以前抄得咁密
唔好再講停車場唔夠，揸得車出街不嬲預咗行多段路去攞車
停車場都唔係爆

唔關事，而家大部分係私家車

其實你又知唔知無牌簿係排唔到停車場？

唔需要

唔需要知定係唔需要牌簿？
前者即係表示你唔正視問題
後者我只能講好多停車場都係咁

其實就咁，係人都知工商業區本身車位就唔多，增幅亦少，
返工而能夠揸車來來去去不外乎幾類人，高層或老闆，
又或者係返醫院學校個D，先會揸車。
私家車增多本身唔係用黎返工用，係愛，係母愛。
架車用黎做咩，接家人接仔女返學，
咁點解窩打老道會塞車？因為個個家長都違泊，
朝早等落客，下午等上客。
所以要解決違泊既方法係，要求私家車登記前有已租或已買的車位證明，
不超過主要居住點一定距離，相信可大幅減少香港私家車數量及違泊問題

填form 之嘛，咪當人冇租過停車場啦屌

知，唔好揸，真係。
車位租唔起，買唔起，唔好揸車

你估真係填 form 咁簡單？我呢度真係要你 upload 埋牌簿添呀

人地講緊條街呢期多違泊車，你就扯到去工商業區塞車，點討論呀大佬

狗點得閒理，
改改法例，私家車住宅區範圍零晨12點後違泊每張1000，
睇下班窮西仲揸唔揸車

咪車主授權囉，想點啫你？
搵食車？
搵食車政府有搵位俾你泊，係行家就會知

法例冇話幾多點後俾泊車，全部係否成文規矩
而家就係啲規矩冇晒

搵食車另計啦屌你
有樣野呢度講得岩，買唔起車位真係唔好揸私家車
（得買車位係可以唔使牌簿排隊囉）

我咪講左違泊囉，
要從根本做起，本身架車無租/買車位人士不可買車，
車少左，違泊問題自己減少

租車位都租唔起就唔好揸私家車亂泊街咁撚自私

根本個問題就唔係車嘅數量，而家個現象係啲車亂泊，停車場有位冇人泊，車泊街冇乜人抄牌，有都好疏唔夠密

1. 貪方便 (市區違泊居多)
2. 窮 (新界違泊居多)

仲有乜好討論？話唔夠車位嗰啲，多數可以歸類為(1)，窮嗰啲好易證明，八號風球紅黑雨打死都唔入車場嗰啲就係

真係窮就唔會揸車啦，窮極有限
你估油費平

有D地方的問題唔係租唔租得起的，係有無位畀你租，所以我無諗過買車

正解
上面有人話租唔到，on99 呢個唔係藉口，
租唔到 =/= 可以違泊泊街，
我知你地充滿父愛母愛，但生仔唔代表可以阻住條街

你淨係諗樓下就度度都冇架啦
原來你冇車，我就奇怪點會有車冇牌簿

上面答左，買一定有，買唔起唔好揸，可以放棄去行路

之前正街嗰單，女司機都係違泊狗，斜路開車出事

我個度無位唔係樓下的問題，係全島的問題囉
（唉自爆埋係住係個島）

油費(相對)平呀而家最盡都係$18.54/L，我都同意養得起車，都有返一定底子，但我好難理解時租$25都唔泊入去嗰啲係做乜，10個鐘先$250，去條女到過夜一定預呢筆錢

要即刻有位的話係要泊去無雷公咁遠再搭車返屋企（即係行唔到的距離）

最近幾次出街都泊到咪錶.... 唔係好嚴重姐~

點解政府可以拆啲carpark嚟啲起公園,社區會堂

地區性問題就唔好攞出嚟講啦，個post係講緊以前冇而家有嘅問題

一個月抄唔夠十張平過月租

成日都話要有車位先買得車
如果係咁咪助長炒車位囉

做香港人真係慘
買樓又買唔起
諗住買架車有私人空間啦
又比連登仔要有車位先買得車
到時車位仲唔炒到天價咁高
究竟話要有車位先買得車果班係咪車位agent黎

咁都叫奢侈品定位真低

諗住有個私人空間，喺你屋企門口紮營ok